* Beste Auswahl an einzigartigen Erlebnissen
* Der Marktführer mit über 1 Million Kunden
* Flexible Gutscheine für Zeit, Ort und Erlebnis

Bis 23.12. 19:00 bestellt, am 24.12. bei dir!

[Kontakt](https://www.jochen-schweizer.de/ContactForm/JS_KONTAKT/l/sx94k)089 / 70 80 90 90

Benutzerkonto

[](https://www.jochen-schweizer.de/wishlist)[](https://www.jochen-schweizer.de/cart)Suche nach Erlebnissen, Orten...

* Erlebniskategorien

* Kurzurlaub

* Geschenke für

* Geschenkboxen

* Wertgutscheine

* B2B

1. [Home](https://www.jochen-schweizer.de/)/
2. Datenschutz

**Stand: November 2024**

Die nachfolgenden Datenschutzhinweise gelten für die Webseite jochen-schweizer.de ("Online-Angebot").

**1\. Wer sind wir? (Verantwortlicher)**

Verantwortliche Stelle (auch: „Verantwortlicher“) ist die Jochen Schweizer GmbH, Mühldorfstraße 8, 81671 München, nachfolgend „wir“ bzw. „uns“.

Für bestimmte Verarbeitungen Ihrer Daten sind die JSMD-Gesellschaften (Jochen Schweizer mydays Holding GmbH, Jochen Schweizer GmbH, mydays GmbH und JSMD Event GmbH) gemeinsam Verantwortliche. Diese haben in einer Vereinbarung festgelegt, wer von ihnen welche datenschutzrechtlichen Verpflichtungen erfüllt. Das Wesentliche dieser Vereinbarung finden Sie in Ziffer 3. "Wofür verarbeiten wir Ihre personenbezogenen Daten und auf welcher Rechtsgrundlage?" 

Ausnahmen werden in diesen Datenschutzbestimmungen erläutert. 

**2. Kontaktdaten unseres Datenschutzbeauftragten**

Sollten Sie Fragen zu dieser Datenschutzerklärung oder generell zur Verarbeitung Ihrer Daten im Rahmen dieses Online-Angebots haben, wenden Sie sich bitte an unseren Datenschutzbeauftragten:

E-Mail: [datenschutz@jochen-schweizer.de](mailto:datenschutz@jochen-schweizer.de)

**3. Wofür verarbeiten wir Ihre personenbezogenen Daten und auf welcher Rechtsgrundlage?**

Personenbezogene Daten sind alle Informationen, die sich auf eine identifizierte oder identifizierbare natürliche Person beziehen. Wenn wir personenbezogene Daten verarbeiten bedeutet dies, dass wir diese z.B. erheben, speichern, verwenden, an andere übermitteln oder löschen.

Wir verarbeiten Ihre personenbezogenen Daten zu nachfolgenden Zwecken und auf Basis der genannten Rechtsgrundlagen. Für den Fall, dass die Datenverarbeitung auf der Rechtsgrundlage Berechtigtes Interesse beruht, erläutern wir Ihnen auch unser berechtigtes Interesse, das wir mit der Verarbeitung verfolgen.

Welche personenbezogenen Daten verarbeiten wir von Ihnen?

**Allgemeine Zwecke der Verarbeitung**

|     |     |     |
| --- | --- | --- |
| **Nr.** | **Zweck der Verarbeitung** | **Rechtsgrundlage der Verarbeitung sowie Darlegung des berechtigten Interesses, soweit relevant** |
| 1   | Bereitstellung dieses Online-Angebots und Vertragserfüllung gemäß unseren AGB einschließlich Abrechnung | Vertragserfüllung |
| 2   | Personalisierung des Angebots | Vertragserfüllung oder Einwilligung |
| 3   | Analyse des Angebots zur Ermittlung von Nutzungsverhalten, einschließlich Marktforschung und Reichweitenmessung | Interessenabwägung; wir haben ein berechtigtes Interesse, das Nutzungsverhalten in unserem Online-Angebot zu analysieren um dies fortlaufend zu verbessern bzw. an die Interessen unserer Nutzer anpassen zu können |
| 4   | Erfassung und Auswertung von Nutzungsverhalten für interessenbasierte Werbung (auch durch Dritte) | Interessenabwägung; wir und andere Werbetreibende haben ein berechtigtes Interesse, interessenbasierte Werbung auszuspielen und unseren Nutzern Werbung zu bieten, die auf deren persönliche Interessen zugeschnitten ist |
| 5   | Eigen- und Fremdwerbung im gesetzlich zulässigen Umfang bzw. einwilligungsbasiert | Einwilligung oder Interessenabwägung; wir haben ein berechtigtes Interesse an Direktmarketing, solange dies im Einklang mit datenschutz- und wettbewerbsrechtlichen Vorgaben erfolgt |
| 6   | Durchführung von Gewinnspielen gemäß den jeweiligen Gewinnspielbedingungen | Vertragserfüllung |
| 7   | Versand einer Bestandskundeninfo zu eigenen Angeboten ohne Anmeldung | Interessenabwägung; wir haben ein berechtigtes Interesse an Direktmarketing, solange das Marketing unter Beachtung datenschutz- und wettbewerbsrechtlicher Vorgaben erfolgt |
| 8   | Versand einer E-Mail bzw. SMS/MMS mit Einwilligung des Empfängers zur Erinnerung an den Abschluss der Newsletter-Anmeldung sowie Versand eines Newsletters mit Einwilligung des Empfängers per E-Mail bzw. SMS/MMS | Vertragserfüllung, bzw. Einwilligung |
| 9   | Personalisierte/ individuelle Produktempfehlung | Einwilligung |
| 10  | Einbindung von Social Plugins und Social Share-Funktionen | Interessenabwägung; wir haben wir ein berechtigtes Interesse daran, auf den Wunsch unserer Nutzer, die ein Social Plugin aktiviert haben, deren Informationen mit dem entsprechenden sozialen Netzwerk zu teilen |
| 11  | Bereitstellung eines Logins über soziale Netzwerke (Social Sign In) | Vertragserfüllung |
| 12  | Ermittlung und ggf. Sperrung von Nutzern, die einen sogenannten Adblocker installiert haben und dadurch Werbung blockieren | Interessenabwägung; wir haben ein berechtigtes Interesse daran, unsere ganz oder teilweise werbefinanzierten Angebote nur Nutzern zur Verfügung zu stellen, die Werbung nicht blockieren |
| 13  | Ermittlung von Störungen und Gewährleistung der Systemsicherheit einschließlich Aufdeckung und   Nachverfolgung   unzulässiger Zugriffe und Zugriffsversuche auf unsere Web-Server | Erfüllung unserer rechtlichen Verpflichtungen im Bereich Datensicherheit sowie Interessenabwägung; wir haben ein   berechtigtes Interesse an   der Beseitigung von Störungen, der Gewährleistung der Systemsicherheit und der Aufdeckung und Nachverfolgung unzulässiger   Zugriffsversuche bzw. Zugriffe |
| 14  | Wahrung und Verteidigung unserer Rechte | Interessenabwägung; wir haben ein berechtigtes Interesse an der Geltendmachung und Verteidigung unserer Rechte |
| 15  | Messaging-Dienste | Einwilligung |
| 16  | Kundenkonto | Einwilligung (z.B. Anlegen Kundenkonto, Speicherung von optionalen Daten; Angabe von Werbepräferenzen zu Werbezwecken; Newsletter) |

Bitte beachten Sie Ihr Widerspruchsrecht bei der Verarbeitung von Daten zum Zwecke des Direktmarketings bzw. aus persönlichen Gründen (siehe Abschnitt Ihr Widerspruchsrecht gegen Direktmarketing und Ihr Widerspruchsrecht aus persönlichen Gründen).

**Gemeinsame Verantwortlichkeiten**

Soweit Sie Kunde von uns sind, sind für die Datenverarbeitung die Jochen Schweizer mydays Holding GmbH, Jochen Schweizer GmbH, mydays GmbH und JSMD Event GmbH gemeinsam verantwortlich. Diese haben in einer Vereinbarung festgelegt, wer von ihnen welche Aufgaben bei der gemeinsamen Verarbeitung wahrnimmt und welchen Zwecken diese dient, wie diese organisiert ist und wer welche Verpflichtungen gemäß der DSGVO, insbesondere die Informationspflichten, erfüllt. Das Wesentliche dieser Vereinbarung ist nachfolgend für Sie aufgeführt.

Für die folgenden Zwecke liegen die Verantwortlichkeiten bei der Jochen Schweizer mydays Holding GmbH, Jochen Schweizer GmbH, mydays GmbH und JSMD Event GmbH:

\-          Datenübermittlung für interne Verwaltungszwecke (berechtigtes Interesse, Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO)

Für die folgenden Zwecke verarbeiten die Jochen Schweizer mydays Holding GmbH, Jochen Schweizer GmbH und mydays GmbH personenbezogene Daten in gemeinsamer Verantwortlichkeit:

\-          Datenübermittlung an die jeweils andere Gesellschaft zum Abgleich der Stammdaten auf Richtigkeit, Doublettenprüfung (berechtigtes Interesse, Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO)

\-          Abwicklung und Bearbeitung von Kundenanfragen (Vertragserfüllung, Art 6 Abs. 1 S. 1 lit. b DSGVO)

\-          Bearbeitung von Mahnungen, Zahlungsangelegenheiten (Vertragserfüllung, Art 6 Abs. 1 S. 1 lit. b DSGVO)

\-          Werbliche Ansprache (Einwilligung Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a DSGVO, berechtigtes Interesse Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO)

\-          Overlay-Prüfung für werbliche Ansprache: Ermittlung, welches terminierte Werbemittel vorrangig ausgeliefert wird; Abgleich anhand gemeinsam bestimmter Kriterien (berechtigtes Interesse, Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO)

Für die Datenerhebung und Speicherung Ihrer personenbezogenen Daten in der Kundendatenbank liegen die Verantwortlichkeiten bei Jochen Schweizer GmbH und mydays GmbH jeweils für ihre eigenen Kunden.

Ihr Rechte aus Art. 15 bis 22 DSGVO können Sie gegenüber jeder oben genannten Verantwortlichen Stelle geltend machen. Wir verweisen insoweit auf Ziffer 14. „Ihre Rechte (Rechte der betroffenen Person)“.

**Zwecke der Verarbeitung im Zusammenhang mit Cookies, Werbe-Identifiern und ähnlichen Technologien**

In dieses Online-Angebot sind Prozesse eingebunden, die auf Cookies und/oder weiteren Werbe-Identifiern basieren. Wir nutzen die Consent Management Platform von Usercentrics im Rahmen des “IAB Europe Transparency & Consent Framework”. Usercentrics ist mit der Identifikationsnummer 5 (“**CMP**”) zertifiziert und hält sich an dessen Spezifikationen und Richtlinien.

Das Interactive Advertising Bureau (IAB) ist ein Wirtschaftsverband der Digitalmarketing Branche. Das IAB hat ein Transparency and Consent Framework (TCF) entwickelt, welches es den Beteiligten ermöglicht, datenschutzrechtlich erforderliche Einwilligungen abzufragen und zu übertragen. Auf diese Weise ist eine einfachere Handhabung und Darstellung derjenigen Informationen möglich, die im Hinblick auf die Verarbeitung von personenbezogenen Daten oder bei Zugriff auf Informationen auf dem Gerät eines Nutzers benötigt werden.

Die Informationen zu den Verarbeitungszwecken, für die wir oder unsere Partner Cookies bzw. Werbe-Identifier und ähnliche Technologien einsetzen, finden Sie in unserer CMP.

|     |     |     |
| --- | --- | --- |
| 1   | Auswahl einfacher Anzeigen. Anzeigen können Ihnen basierend auf den Inhalten, die Sie ansehen, der Anwendung, die Sie verwenden und Ihrem ungefähren Standort oder Ihrem Gerätetyp eingeblendet werden. | berechtigtes Interesse (an der Ausspielung von Anzeigen, die für unsere Nutzer möglichst interessant sind und diesen dementsprechend einen Mehrwert bieten) oder Einwilligung (gemäß der angegebenen Rechtsgrundlagen in unserer CMP <br><br>[Cookie Einstellungen](#) |
| 2   | Ein personalisiertes Anzeigen-Profil erstellen. Über Sie und Ihre Interessen kann ein Profil erstellt werden, um Ihnen für Sie relevante personalisierte Anzeigen einzublenden. | Einwilligung |
| 3   | Personalisierte Anzeigen auswählen. Personalisierte Anzeigen können Ihnen basierend auf einem über Sie erstellten Profil eingeblendet werden. | Einwilligung |
| 4   | Ein personalisiertes Inhalts-Profil erstellen. Über Sie und Ihre Interessen kann ein Profil erstellt werden, um Ihnen für Sie relevante personalisierte Inhalte anzuzeigen. | Einwilligung |
| 5   | Personalisierte Inhalte auswählen. Personalisierte Inhalte können Ihnen basierend auf einem über Sie erstellten Profil angezeigt werden. | Einwilligung |
| 6   | Anzeigen-Leistung messen. Die Leistung und Wirksamkeit von Anzeigen, die Sie sehen oder mit denen Sie interagieren, kann gemessen werden. | berechtigtes Interesse (an der effizienten Ausspielung und Abrechnung von Anzeigen) oder Einwilligung (gemäß der angegebenen Rechtsgrundlagen in unserer CMP<br><br>[Cookie Einstellungen](#) |
| 7   | Inhalte-Leistung messen. Die Leistung und Wirksamkeit von Inhalten, die Sie sehen oder mit denen Sie interagieren, kann gemessen werden. | berechtigtes Interesse (an der Ausspielung von Inhalten, die für unsere Nutzer:innen möglichst interessant sind und diesen dementsprechend einen Mehrwert bieten) oder Einwilligung  (gemäß der angegebenen Rechtsgrundlagen in unserer CMP <br><br>[Cookie Einstellungen](#) |
| 8   | Marktforschung einsetzen, um Erkenntnisse über Zielgruppen zu gewinnen. Marktforschung kann verwendet werden, um mehr über die Zielgruppen zu erfahren, die Dienste oder Anwendungen verwenden und sich Anzeigen ansehen. | berechtigtes Interesse (daran, Zielgruppen besser zu verstehen und das eigene Angebot zu optimieren) oder Einwilligung (gemäß der angegebenen Rechtsgrundlagen in unserer CMP)<br><br>[Cookie Einstellungen](#) |
| 9   | Produkte entwickeln und verbessern. Ihre Daten können verwendet werden, um bestehende Systeme und Software zu verbessern und neue Produkte zu entwickeln. | berechtigtes Interesse (an der Entwicklung und Verbesserung unseres Angebots) |
| 10  | Sicherheit gewährleisten, Betrug verhindern und Fehler beheben. Ihre Daten können verwendet werden, um betrügerische Aktivitäten zu identifizieren und zu verhindern, und um sicherzustellen, dass Systeme und Prozesse ordnungsgemäß und sicher funktionieren. | berechtigtes Interesse (an der Gewährleistung von Sicherheit, Verhinderung von Betrug und Beseitigung von Fehlern) |
| 11  | Anzeigen oder Inhalte technisch bereitstellen. Ihr Gerät kann Informationen empfangen und senden die notwendig sind, damit Sie Inhalte und Anzeigen sehen und nutzen können. | Vertragserfüllung (Bereitstellung von Inhalten) bzw. berechtigtes Interesse (an der Bereitstellung von Anzeigen) |
| 12  | Personalisierte Inhalte auswählen Zusammenführen mit Offline-Datenquellen. Daten aus Offline-Datenquellen können mit Daten aus Ihren Online-Aktivitäten zusammengeführt werden, um sie für einen oder mehrere Verarbeitungszwecke bzw. besondere Verarbeitungszwecke nutzen zu können.\\n\* Daten aus Ihren Online-Aktivitäten können mit Offline-Daten zusammengeführt werden, um sie für einen oder mehrere Verarbeitungszwecke oder besondere Verarbeitungszwecke ergänzend zu nutzen. | Einwilligung |
| 13  | Verschiedene Geräte verknüpfen. Zur Nutzung für einen oder mehrere Verarbeitungszwecke kann ermittelt werden, ob unterschiedliche Geräte zu Ihnen     oder Ihrem Haushalt gehören. | Einwilligung |
| 14  | Empfangen und Verwenden automatisch gesendeter Geräteeigenschaften für die Identifikation. Ihr Gerät kann aufgrund von Informationen, die es   automatisch sendet, wie z.B. IP-Adresse oder Browsertyp von anderen Geräten unterschieden werden. | Einwilligung |
| 15  | Genaue Standortdaten verwenden. Ihre genauen Standortdaten können für einen oder mehrere Verarbeitungszwecke genutzt werden. Das bedeutet,   dass Ihr Standort bis auf wenige Meter präzise bestimmt werden kann. | Einwilligung |
| 16  | Geräteeigenschaften zur Identifikation aktiv abfragen. Ihr Gerät kann über eine Abfrage seiner spezifischen Merkmale erkannt werden. | Einwilligung |

**4. Wer bekommt Ihre personenbezogenen Daten und warum?**

**Weitergabe von Daten an Dritte**

Ihre personenbezogenen Daten werden von uns grundsätzlich nur dann an Dritte gegeben, soweit dies zur Vertragserfüllung erforderlich ist, wir oder der Dritte ein berechtigtes Interesse an der Weitergabe haben, Ihre Einwilligung hierfür vorliegt oder dies zur Erfüllung einer rechtlichen Verpflichtung erforderlich ist.

Wir können personenbezogene Daten gegenüber einem Dritten insbesondere dann offenlegen

* wenn wir hierzu aufgrund gesetzlicher Vorgaben oder durch vollstreckbare behördliche oder gerichtliche Anordnung im Einzelfall verpflichtet sein sollten;
* im Zusammenhang mit Rechtsstreitigkeiten (gegenüber Gerichten oder unseren Anwälten) oder Betriebsprüfungen (gegenüber Wirtschaftsprüfern);
* im Zusammenhang mit möglichen strafbaren Handlungen an die zuständigen Ermittlungsbehörden;
* im Falle eines Verkaufs des Geschäftsbetriebs (gegenüber dem Erwerber).

Sofern Daten regelmäßig an weitere Dritte übermittelt werden können, wird dies in diesen Datenschutzbestimmungen erläutert. Bei einer Übermittlung auf Basis einer Einwilligung kann die Erläuterung auch bei Einholung der Einwilligung erfolgen.

Darüber hinaus geben wir personenbezogene Daten an Anbieter von Tools zur Ausspielung „interessenbasierter Werbung“ sowie in Einzelfällen an Anbieter von Analyse-Tools weiter. Nähere Informationen zu diesen Anbietern finden Sie in unserer Consent Management Platform („CMP“). Diese erreichen Sie hier:

**Weitergabe von Daten an Dienstleister**

Wir behalten uns vor, bei der Erhebung bzw. Verarbeitung von Daten Dienstleister einzusetzen. Dienstleister erhalten von uns nur die personenbezogenen Daten, die sie für ihre konkrete Tätigkeit benötigen. So kann z. B. Ihre E-Mail-Adresse an einen Dienstleister weitergeben werden, damit dieser Ihnen einen bestellten Newsletter ausliefern kann. Dienstleister können auch damit beauftragt werden, Serverkapazitäten zur Verfügung zu stellen. Dienstleister werden in der Regel als sogenannte Auftragsverarbeiter eingebunden, die personenbezogene Daten der Nutzer dieses Online-Angebots nur nach unseren Weisungen verarbeiten dürfen. Im Rahmen der Bestellabwicklung erhalten die hier von uns eingesetzten Dienstleister (wie bspw. Transporteur, Logistiker, Banken) die notwendigen Daten zur Bestell- und Auftragsabwicklung.

**5\. Wann geben wir Daten in Länder, die nicht zum Europäischen Wirtschaftsraum gehören?**

Wir geben personenbezogene Daten auch an Dritte bzw. Auftragsverarbeiter, die ihren Sitz in Nicht-EWR-Ländern haben. In diesem Fall stellen wir vor der Weitergabe sicher, dass beim Empfänger entweder ein angemessenes Datenschutzniveau besteht (z. B. aufgrund einer Angemessenheitsentscheidung der EU Kommission für das jeweilige Land gemäß Art. 45 DSGVO oder die Vereinbarung sogenannter EU Standardvertragsklauseln der Europäischen Kommission mit dem Empfänger gemäß Art. 46 DSGVO) bzw. eine ausdrückliche Einwilligung unserer Nutzer vorliegt.

Hierbei handelt es sich um Dritte, bzw. Auftragsverarbeiter in folgenden Ländern: USA

**6\. Wie lange speichern wir Ihre Daten?**

Wir speichern Ihre Daten solange, wie dies zur Erbringung unseres Online-Angebots und der damit verbundenen Services erforderlich ist bzw. wir ein berechtigtes Interesse an der weiteren Speicherung haben. In allen anderen Fällen löschen wir Ihre personenbezogenen Daten mit Ausnahme solcher Daten, die wir zur Erfüllung gesetzlicher (z. B. steuer- oder handelsrechtlicher) Aufbewahrungsfristen weiter vorhalten müssen (z. B. Rechnungen).

Daten, die einer Aufbewahrungsfrist unterliegen, sperren wir bis zum Ablauf der Frist.

Angaben zur Speicherdauer von Cookies- bzw. Werbe-Identifier und ähnliche Technologien finden Sie auch in den entsprechenden Hinweisen bzw. der CMP.

**7\. Sind Sie verpflichtet, uns personenbezogene Daten bereitzustellen?**

Grundsätzlich sind Sie nicht dazu verpflichtet, uns Ihre personenbezogenen Daten zur Verfügung zu stellen. Die Nutzung bestimmter Services dieses Online-Angebots kann allerdings die Angabe personenbezogener Daten erfordern, z. B. eine Registrierung oder die Teilnahme an einem Gewinnspiel. Wenn dies der Fall ist, weisen wir Sie darauf hin. Pflichtangaben sind regelmäßig mit einem \* gekennzeichnet. Wenn Sie uns die hierfür erforderlichen Daten nicht zur Verfügung stellen möchten, können Sie die entsprechenden Services leider nicht nutzen.

**8\. Verarbeitung von Daten durch Kreditinstitute und Zahlungsdienstleister; Forderungsmanagement**

**Verarbeitung von Daten durch Kreditinstitute und Zahlungsdienstleister**

Wir setzen externe Zahlungsdienstleister ein. Je nachdem, welchen Zahlungsweg Sie im Bestellprozess auswählen, geben wir die zur Abwicklung von Zahlungen erhobenen Daten (z. B. Bankverbindung oder Kreditkartendaten) an das mit der Zahlung beauftragte Kreditinstitut oder an von uns beauftrage Zahlungsdienstleister weiter. Zum Teil erheben die Zahlungsdienstleister diese Daten auch selbst in eigener Verantwortung. Es gilt insoweit die Datenschutzerklärung des jeweiligen Zahlungsdienstleisters.

**Forderungsmanagement**

Wir behalten uns vor, den Einzug von Forderungen durch Dienstleister vornehmen zu lassen, die diese als sogenannte Auftragsverarbeiter einziehen.

Wir haben darüber hinaus ein berechtigtes Interesse, Forderungen an Dritte zu veräußern und in diesem Zusammenhang dem jeweiligen Käufer der Forderung die für den Forderungseinzug benötigten Daten zu übermitteln. Beim Forderungseinzug werden Käufer von Forderungen in eigenem Namen tätig und verarbeiten die übermittelten Daten in eigener Verantwortung. Es gelten insoweit die Datenschutzbestimmungen des jeweiligen Forderungskäufers.

**9\. Log-Dateien**

Bei jeder Nutzung eines Online-Angebots werden von Ihrem Endgerät automatisch bestimmte Informationen übermittelt und von uns zur Ermittlung von Störungen und aus Sicherheitsgründen (z. B. zur Aufklärung von Angriffsversuchen) für 7 bis 20 Tage gespeichert und danach gelöscht. Log-Dateien, deren weitere Aufbewahrung zu Beweiszwecken erforderlich ist, sind von der Löschung ausgenommen bis zur endgültigen Klärung des jeweiligen Vorfalls und können im Einzelfall an Ermittlungsbehörden weitergegeben werden.

In den Log-Dateien werden insbesondere folgende Informationen gespeichert:

* IP-Adresse (Internetprotokoll-Adresse) des Endgeräts, von dem aus auf das Online-Angebot zugegriffen wird;
* Internetadresse der Website, von der aus das Online-Angebot aufgerufen wurde (sog. Herkunfts- oder Referrer-URL);
* Name des Service-Providers, über den der Zugriff auf das Online-Angebot erfolgt;
* Name der abgerufenen Dateien bzw. Informationen;
* Datum und Uhrzeit sowie Dauer des Abrufs;
* übertragene Datenmenge;
* Betriebssystem und Informationen zum verwendeten Endgerät; und
* http-Status-Code (z. B. “Anfrage erfolgreich” oder “angeforderte Datei nicht gefunden”).

Log-Dateien werden auch zu Analysezwecken genutzt.

**10\. Cookies und andere online Technologien**

Dieses Online-Angebot verwendet Cookies und vergleichbare Technologien (im Folgenden zusammenfassend als „Cookies“ bezeichnet).

**Was sind Cookies?**

Cookies sind kleine Textdateien, die beim Besuch einer Internetseite verschickt und im Browser des Nutzers gespeichert werden. Wird die entsprechende Internetseite erneut aufgerufen, sendet der Browser des Nutzers den Inhalt der Cookies zurück und ermöglicht so eine Wiedererkennung des Nutzers. Bestimmte Cookies werden nach Beendigung der Browser-Sitzung automatisch gelöscht (sogenannte Session Cookies), andere werden für eine vorgegebene Zeit bzw. dauerhaft im Browser des Nutzers gespeichert und löschen sich danach selbständig (sogenannte temporäre oder permanente Cookies).

**Welche Daten werden in den Cookies gespeichert?**

In Cookies werden grundsätzlich keine Daten gespeichert, die Sie als Person identifizierbar machen (also z. B. keine Namen, E-Mail-Adressen oder IP-Adressen). Cookies enthalten stattdessen typischerweise einen Code (sog. Identifier) sowie Angaben zur Speicherdauer und ggf. auch bestimmte technische Merkmale (z.B. Sicherheitsfunktionen). Cookies können jedoch verwendet werden, um Nutzungsprofile zu erstellen.

**Wie können Sie die Verwendung von Cookies verhindern bzw. Cookies löschen?**

Mit Ausnahme der essentiellen Cookies (unbedingt erforderliche Cookies) verwenden wir Cookies nur mit Ihrer Einwilligung. Diese Einwilligung können Sie über unsere Consent Management Platform („**CMP**“) erteilen und im Nachhinein jederzeit mit Wirkung für die Zukunft widerrufen, indem Sie Ihre Privatsphäre Einstellungen konfigurieren. Diese erreichen Sie hier:

Bereits gespeicherte Cookies können Sie darüber hinaus jederzeit in Ihrem Browser löschen. Bitte beachten Sie jedoch, dass dieses Online-Angebot ohne Cookies möglicherweise nicht oder nur noch eingeschränkt funktioniert.

Bitte beachten Sie weiterhin, dass Widersprüche gegen die Erstellung von Nutzungsprofilen teilweise über einen sogenannten „Opt-Out-Cookie“ funktionieren. Sollten Sie alle Cookies löschen, findet ein Widerspruch daher evtl. keine Berücksichtigung mehr und muss von Ihnen erneut erhoben werden.

**Was für Cookies verwenden wir?**

**Essentielle** **Cookies**

Diese Cookies und andere Informationen sind für die Funktion unseres Services unbedingt erforderlich. Sie garantieren, dass unser Service sicher und so wie von Ihnen gewünscht funktioniert. Daher kann man sie nicht deaktivieren.

**Funktionelle Cookies**

Wir möchten für Sie unseren Service so gut wie möglich machen. Daher verbessern wir unsere Services und Ihr Nutzungserlebnis stetig. Um dies zu tun, möchten wir die Nutzung des Services analysieren und in statistischer Form auswerten.

Zu diesem Zweck setzen wir Analyse-Tools ein. Die von den Tools mithilfe von Funktionellen Cookies und durch Auswertung der Log-Dateien erstellten Nutzungsprofile werden nicht mit personenbezogenen Daten zusammengeführt. Die Tools verwenden IP-Adressen der Nutzer entweder überhaupt nicht oder kürzen diese sofort nach der Erhebung.

Die Anbieter der Tools verarbeiten Daten in der Regel nur als Auftragsverarbeiter gemäß unseren Weisungen und nicht zu eigenen Zwecken.

Sie können die Bildung von Nutzungsprofilen zu Analysezwecken unterbinden, indem Sie in unserer Consent Management Plattform („CMP“) keine Einwilligung in die Verwendung von Funktionellen Cookies erteilen oder diese widerrufen. Sie finden in der CMP auch weitere Informationen zu den Anbietern der eingesetzten Tools. Sie erreichen die CMP hier:

**Marketing Cookies**

Um unseren Service noch persönlicher zu machen, spielen wir mit Hilfe dieser Cookies und anderer Informationen personalisierte Empfehlungen und Werbung aus und ermöglichen eine Interaktion mit sozialen Netzwerken.

Die Cookies werden von uns und unseren Werbepartnern gesetzt. Dies ermöglicht uns und unseren Partnern, den Nutzern unseres Services personalisierte Werbung anzuzeigen, die auf einer Website- und geräteübergreifenden Analyse ihres Nutzungsverhaltens basiert. Die mit Hilfe der Cookies erhobenen Daten können von uns und unseren Partnern mit Daten von anderen Websites zusammengeführt werden.

Die von den Tools mithilfe von Marketing Cookies erstellten Nutzungsprofile werden nicht mit personenbezogenen Daten zusammengeführt. Die Tools verarbeiten IP-Adressen der Nutzer entweder überhaupt nicht oder kürzen diese sofort nach der Erhebung.

Die von den Tools mithilfe von Werbe-Cookies bzw. Werbe-Cookies Dritter, sogenannten Web Beacons (unsichtbare Grafiken, die auch Pixel oder Zählpixel genannt werden) oder vergleichbaren Technologien erstellten Nutzungsprofile werden nicht mit personenbezogenen Daten zusammengeführt. Die Tools verarbeiten IP-Adressen der Nutzer entweder überhaupt nicht oder kürzen diese sofort nach der Erhebung.

Unsere Partner haben ihren Sitz zum Teil in Ländern außerhalb des Europäischen Wirtschaftsraums (EWR).

Wenn Sie nicht in diese Cookies einwilligen oder sie nachträglich deaktivieren, wird Ihnen nur noch Werbung angezeigt, die für Sie weniger relevant sein kann.

Sie können die Bildung von Nutzungsprofilen für interessenbasierte Werbung unterbinden, indem Sie in unserer Consent Management Platform („CMP“) keine Einwilligung in die Verwendung von Marketing Cookies erteilen oder diese widerrufen. Bitte beachten Sie, dass Sie hiermit nicht die Werbung abschalten. Wenn Sie keine Marketing Cookies zulassen, führt dies nur dazu, dass Ihnen keine auf Ihr Nutzungsverhalten gestützte interessenbasierte Werbung angezeigt werden kann. Sie finden in der CMP auch weitere Informationen zu den Anbietern der eingesetzten Tools. Sie erreichen die CMP hier:

**Affiliate-Marketing**

Wir nehmen auch an Affiliate-Partnerprogrammen teil. Wenn Sie auf eine Werbeanzeige auf unserer Website klicken, die am Partnerprogramm teilnimmt und im Anschluss daran eine Transaktion (z. B. einen Kauf) tätigen, erhalten wir hierfür eine Vergütung von unseren Affiliate-Partnern. Dafür ist es erforderlich, dass unsere Affiliate-Partner Sie identifizieren und nachvollziehen können, dass Sie über die bei uns platzierte Werbeanzeige auf das jeweilige Produkt gekommen sind und die vordefinierte Transaktion vorgenommen haben. Hierfür setzen unsere Affiliate-Partner Cookies oder vergleichbare Wiedererkennungstechnologien (z. B. Device-Fingerprinting) ein.

Informationen zu den **essentiellen Cookies** findest du hier:

**cid** **und hsid**

Mit diesen Cookies wird die Sitzung der Nutzer gespeichert, damit die Webseite sich an getroffene Entscheidungen des Nutzers erinnert, auch wenn beispielswiese die Webseite für eine gewisse Zeit verlassen wurde. Hierbei handelt es sich um von uns eigens gesetzte Cookies. Beide Cookies können von keinem Javascript auf der Website angesprochen werden.

**evelin.personalInformation**

Diese Funktion ist für die Integrität der persönlichen Daten gedacht. Wenn Sie in Schritt 2 des Warenkorbs Ihre persönlichen Daten eingeben, werden diese Daten nicht auf dem Server, sondern in diesem Cookie gespeichert, bis Sie auf die Schaltfläche "Kaufen" klicken.

**Google Tag Manager**

Diese Website benutzt den Google Tag Manager. Google Tag Manager ist eine Lösung, mit der Vermarkter Website Tags über eine Oberfläche verwalten können. Das Tool selbst (,das die Tags implementiert) ist eine für den Nutzer cookielose Domain und erfasst keine personenbezogenen Daten. Das Tool sorgt für die Auslösung anderer Tags, die ihrerseits unter Umständen Daten erfassen. Google Tag Manager greift nicht auf diese Daten zu. Wenn auf Domain- oder Cookie-Ebene eine Deaktivierung vorgenommen wurde, bleibt diese für alle Tracking-Tags bestehen, die mit Google Tag Manager implementiert werden.

**Google Maps**

Diese Webseite verwendet Google Maps von Google Inc.  zur Darstellung von interaktiven Karten zugreift. Google Maps ist ein Kartendienst von Google Inc., 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, California 94043, USA. Durch Nutzung dieser Webseite erklären Sie sich mit der Erfassung, Bearbeitung sowie Nutzung der automatisiert erhobenen Daten durch Google Inc, deren Vertreter sowie Dritter einverstanden. Dabei werden aber keinerlei Cookies oder ähnliche Technologien eingesetzt.

Zweck und Umfang der Datenerhebung und die weitere Verarbeitung und Nutzung der Daten durch Google sowie Ihre diesbezüglichen Rechte und Einstellungsmöglichkeiten zum Schutz Ihrer Privatsphäre entnehmen Sie bitte den Nutzungshinweisen von Google unter [https://www.google.com/intl/de\_de/help/terms\_maps.html](https://www.google.com/intl/de_de/help/terms_maps.html).  

**Intuition Machines, Inc.**

Wir verwenden auf unserer Website den Anti-Bot-Dienst hCaptcha (nachfolgend „hCaptcha“). Dieser Dienst wird von Intuition Machines, Inc. mit Sitz in Miami, Florida, USA („IMI“) bereitgestellt. Wenn Sie auf unserer Webseite einen Gutschein einlösen möchten, wird hCaptcha verwendet, um zu prüfen, ob die auf unserer Website (z.B. auf einer Login-Seite oder in einem Kontaktformular) eingegebenen Daten von einem Menschen oder von einem automatisierten Programm eingegeben wurden. Zu diesem Zweck analysiert hCaptcha das Verhalten des Besuchers der Website anhand verschiedener Merkmale. Diese Analyse beginnt automatisch, sobald der Besucher der Website einen Teil der Website oder mit aktiviertem hCaptcha betritt. Für die Analyse wertet hCaptcha verschiedene Informationen aus (z.B. IP-Adresse, Verweildauer des Besuchers auf der Website oder App oder Mausbewegungen des Nutzers). Die bei der Analyse erhobenen Daten werden an IMI weitergeleitet. Die hCaptcha-Analyse im „unsichtbaren Modus“ kann vollständig im Hintergrund stattfinden. Die Besucher der Website werden nicht darauf hingewiesen, dass eine solche Analyse stattfindet, wenn dem Nutzer keine „Aufgabe“ bzw. „Herausforderung“ (Challenge) angezeigt wird.

Die Datenverarbeitung erfolgt auf Grundlage von Art. 6 Abs. (1) lit. (f) DSGVO. Wir haben ein berechtigtes Interesse daran, unsere Website vor missbräuchlichem automatisiertem Crawling und Spam zu schützen. IMI handelt als Auftragsverarbeiter, der im Namen seiner Kunden im Sinne der DSGVO handelt. IMI ist Teil der EU-US-, UK-US- und Swiss-US Data Privacy Framework-Vereinbarungen.

Weitere Informationen über hCaptcha und die Datenschutzrichtlinien und Nutzungsbedingungen der IMI finden Sie unter den folgenden Links: [https://www.hcaptcha.com/privacy](https://www.hcaptcha.com/privacy) und [https://www.hcaptcha.com/terms](https://www.hcaptcha.com/terms).  

**Sentry**

Für den Fehleranalysedienst für Web- und mobile Anwendungen setzen wir Functional Software Inc., 132 Hawthorne Street, San Francisco, California 94107, United States of America, ein („Sentry“). Hierbei werden die Daten von Sentry insbesondere für Tracking, Erkennung von Code-Fehlern, die Entwicklung und Verbesserung von Produkten verwendet. Hierbei verwendet Sentry Cookies, mithilfe derer Nutzungsdaten, Geräteinformationen und IP-Adressen erhoben werden.

Die Daten werden insbesondere in den USA, außerhalb der EWR-Raums verarbeitet. Die Gültigkeitsdauer der Cookies beträgt den Zeitraum der Session und werden sodann im Anschluss gelöscht. Weitere Informationen finden Sie unter [https://sentry.io/privacy/](https://sentry.io/privacy/).

**trbo**

Wir nutzen die Dienste der trbo GmbH, Leopoldstraße 41 in 80802 München. Sie können Ihre Einwilligung jederzeit mit Wirkung für die Zukunft widerrufen. trbo verpflichtet sich für den Fall des Widerrufs zur sofortigen Löschung der personenbezogenen Daten, es sei denn, einer Löschung stehen zwingende gesetzliche Aufbewahrungspflichten entgegen. Der Widerruf sowie das Auskunftsverlangen kann formlos sowohl per Post an die trbo GmbH, Römerstraße 6, 80801 München als auch jederzeit per E-Mail an das elektronische Postfach info@trbo.com erfolgen. Sie können sich hier aus dem trbo-Tracking austragen lassen: https://www.trbo.com/opt-out/ 

Sie können der Datenspeicherung Ihrer anonymisiert erfassten Besucherdaten widersprechen, so dass sie in Zukunft nicht mehr erfasst werden. Nutzerprofile werden unter Berücksichtigung der Bestimmungen des Telemediengesetzes erhoben und auf Basis von User IDs (Pseudonymen) erstellt. Die IP Adressen werden hierbei nicht zur Verwendung herbeigezogen und die Analyse des Nutzungsverhaltens unter Verwendung der vollständigen IP-Adressen findet ausdrücklich nicht statt. Der Nutzer hat mit einer Mail an info@trbo.com die Möglichkeit des Widerspruchs gegen die Erstellung von Nutzungsprofilen. trbo weist in den Datenschutzbestimmungen deutlich auf die Erstellung von pseudonymen Nutzungsprofilen hin und gibt dem User die Möglichkeit in deutlicher Form zu widersprechen. Die pseudonymisierten Nutzungsdaten werden auf Wunsch des Nutzers bzw. falls die Speicherung nicht mehr erforderlich ist, automatisch gelöscht.

Nähere Informationen können Sie den Datenschutzbestimmungen von trbo entnehmen, abrufbar unter [https://www.trbo.com/datenschutz/](https://www.trbo.com/datenschutz/)

**Usercentrics Consent Management Platform**

Für die Einholung und das Management der Cookie-Einwilligungen nutzen wir das Tool Usercentrics Consent Management Platform der Usercentrics GmbH, Rosental 4, 80331 München („Usercentrics“). Mithilfe dieses Tools kann allen, einzelnen oder keinen Datenverarbeitungen durch Cookies zugestimmt werden.

An Usercentrics werden im Rahmen Ihres Webseitenbesuches Ihre Einwilligungen oder Widerrufe, Ihre IP-Adresse, Informationen über Ihren Browser und Ihr Endgerät zum Zeitpunkt Ihres Besuches übertragen. Außerdem setzt Usercentrics ein notwendiges Cookie ein, um Ihre erteilten Einwilligungen und Widerrufe zu speichern.

Diese Datenverarbeitungen sind notwendig, um Ihnen die rechtlich geforderte Cookie-Management-Lösung bereitzustellen und unseren Dokumentationspflichten nachzukommen. Rechtsgrundlage zur Nutzung von Usercentrics ist Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO, begründet durch unser Interesse die gesetzlichen Anforderungen an ein Cookie-Consent-Management zu erfüllen.

Informationen zu den **funktionellen Cookies** findest du hier:

**Google Fonts**

Wir verwenden Google Fonts der Firma Google Inc. (1600 Amphitheatre Parkway Mountain View, CA 94043, USA) auf unserer Webseite. Dadurch haben wir die Möglichkeit, verschiedene Schriftarten auf unserer Webseite zu verwenden und so unsere Webseite ansprechender zu gestalten. Bei der Verwendung werden keine Cookies gespeichert und Google Fonts wird unabhängig von den anderen Google-Diensten verwendet.

Bei der Verwendung werden bei jeder Anfrage bezüglich Google Fonts Informationen wie IP-Adresse, Spracheinstellungen und Browsereinstellungen und -informationen an die Google Server übertragen. Die Font-Dateien werden bei Google ein Jahr gespeichert.

Um die von Google gespeicherten Daten löschen zu können, müssen Sie den Google-Support auf https://support.google.com/?hl=de&tid=311141511 kontaktieren. Weitere Informationen finden Sie unter [https://www.google.com/intl/de/policies/privacy/](https://www.google.com/intl/de/policies/privacy/).

 **Microsoft Clarity**

Diese Website nutzt Microsoft Clarity für die Analyse von Webseiteninteraktionen. Anbieter ist die Microsoft Corporation, One Microsoft Way, Redmond, WA 98052-6399 USA (im Folgenden „Microsoft Clarity“).

Microsoft Clarity ist ein Dienst, mit dem u.a. Sitzungsaufzeichnungen, Heatmaps und ML Insights erstellt werden können, um unsere Produkte/Dienstleistungen zu verbessern und zu vermarkten. Die Nutzungsdaten der Website werden mithilfe von Cookies von Erst- und Drittanbietern und anderen Tracking-Technologien erfasst, um die Beliebtheit von Produkten/Dienstleistungen und Online-Aktivitäten zu ermitteln. Außerdem verwenden wir diese Informationen zur Optimierung der Website, zu Betrugs-/Sicherheitszwecken und für Werbung. Die von Ihnen erstellten/übermittelten Daten werden auf den Servern von Microsoft Clarity gespeichert. Weitere Informationen zu den Funktionen von Microsoft Clarity erhalten Sie unter: https://docs.microsoft.com/de-de/clarity/faq

Die Verarbeitung der Daten erfolgt auf Grundlage einer Einwilligung gem. Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO. Diese Einwilligung kann von Ihnen jederzeit widerrufen werden. Die Rechtmäßigkeit der bereits erfolgten Datenverarbeitungsvorgänge bleibt vom Widerruf jedoch unberührt.  Die von Ihnen für Microsoft Clarity bei uns hinterlegten Daten werden bis zu 12 Monate gespeichert und dann gelöscht. Microsoft Clarity verpflichtet sich in seinen Online Service Terms und unter Verwendung der EU-Standardvertragsklauseln den Schutz Ihrer personenbezogenen Daten zu gewährleisten. Näheres entnehmen Sie bitte den Datenschutzbestimmungen von Microsoft Clarity unter https://privacy.microsoft.com/de-de/privacystatement

**Optimizely**

Optimizely wird von Optimizely GmbH, Spichernstrasse 6, 50672 Köln, Deutschland, bereitgestellt. Optimizely verwendet "Cookies", die durch das Cookie erzeugten Informationen über Ihre Benutzung dieser Website werden in der Regel an einen Server von Optimizely in den USA übertragen und dort gespeichert. Im Falle der Aktivierung der IP-Anonymisierung auf dieser Webseite, wird jedoch Ihre IP-Adresse von Optimizely noch innerhalb von Mitgliedstaaten der Europäischen Union oder in anderen Vertragsstaaten des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum zuvor gekürzt. Nur in Ausnahmefällen wird die volle IP-Adresse an einen Server von Optimizely in den USA übertragen und erst dort gekürzt. Im Falle eines Auftrags von uns wird Optimizely diese Informationen benutzen, um Ihre Nutzung der Website auszuwerten und um Reports über die Websiteaktivitäten zusammenzustellen. Die im Rahmen von Optimizely von Ihrem Browser übermittelte IP-Adresse wird nicht mit anderen Daten von Optimizely zusammengeführt.

Sie können die Speicherung der Cookies durch eine entsprechende Einstellung Ihrer Browser-Software verhindern; wir weisen Sie jedoch darauf hin, dass Sie in diesem Fall gegebenenfalls nicht sämtliche Funktionen dieser Website vollumfänglich werden nutzen können. Sie können darüber hinaus das Optimizely-Tracking jederzeit deaktivieren (und somit die Erfassung der durch das Cookie erzeugten und auf Ihre Nutzung der Website bezogenen Daten - inkl. Ihrer IP-Adresse - an Optimizely sowie die Verarbeitung dieser Daten durch Optimizely verhindern), indem Sie der Anleitung auf [https://www.optimizely.com/de/opt\_out/](https://www.optimizely.com/de/opt_out/) folgen.

**Youtube Video**

Wir verwenden Youtube Video zur Einbettung von Videos auf unserer Webseite. Dabei handelt es sich um einen Dienst von Google (Google Inc. 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA. Dabei werden Cookies gesetzt, um Informationen über das Verhalten des Users zu sammeln und das Angebot zu verbessern.

Weitere Informationen finden Sie unter [https://policies.google.com/privacy?hl=en](https://policies.google.com/privacy?hl=en).

**Zopim**

Zur Bearbeitung von Kundenanfragen benutzen wir das Livechat-Tool Zopim, das von der Zendesk Inc., 989 Market Street #300, San Francisco, CA 94102 zur Verfügung gestellt wird.

Zur Bearbeitung Ihrer Anfragen werden notwendige Daten, wie beispielsweise Vor- und Nachname sowie ggf. Kontaktdaten über unsere Website erfasst, um Ihre Anliegen bearbeiten zu können. Die so erzeugten Informationen können an einen Server von Zendesk in den USA übertragen und dort gespeichert werden. In den Fällen, wo Zendesk personenbezogene Daten in Länder außerhalb der EWR übermittelt, geschieht dies im Rahmen der Musterverträge der Europäischen Kommission für die Übermittlung personenbezogener Daten in Drittländer (d. h. Standardvertragsklauseln) gemäß der Entscheidung der Kommission 2004/915/EG bzw. 2010/87/EU (je nach Fall) oder gemäß einem nach EU-Recht genehmigten Ersatzmechanismus.

Nähere Informationen hierzu finden Sie in der Datenschutzerklärung von Zendesk: [https://www.zendesk.de/company/customers-partners/privacy-policy/?\_ga=1.173700263.507192527.1412186898](https://www.zendesk.de/company/customers-partners/privacy-policy/?_ga=1.173700263.507192527.1412186898) .

**Wir nutzen** **folgende Cookies zu Zwecken des Marketings:**

**jsg\_attribution**

Dieses von uns eigens gesetzte Cookie wird für die Auslösung verschiedener Marketing-Tags eingesetzt. Als Wert gespeichert wird der nach LCND-Logik zuletzt bekannte attribuierte Touchpoint des Nutzers bei Zugriff auf die Website. Das Cookie hat eine Gültigkeitsdauer von 60 Tagen.

**jsg\_lc**

Dieses Cookie wird als letzter Punkt der sog. LC-Logik verwendet und hat eine Gültigkeitsdauer von 60 Tagen.

**tsid (tracking session id)**

tsid wird für interne Tracking-Zwecke genutzt und ist mit der individuellen Kennung der Sitzung verbunden, auf die mit Javascript zugegriffen werden kann. Es hat eine Gültigkeitsdauer für den Zeitraum der session.

**tcid** **(tracking customer id)**

tcid wird wie tsid für interne Tracking-Zwecke genutzt und ist mit der individuellen Kennung des Nutzers verbunden, auf die mit Javascript zugegriffen werden kann. Es hat eine Gültigkeitsdauer von 10 Jahren.

**transactionID**

Die Google Analytics Transaktions ID wird in einem Cookie gespeichert, um eine doppelte Zählung von Transaktionen in Google Analytics 4 zu vermeiden.

**The ADEX**

Dieses Online-Angebot nutzt die Dienste der The ADEX GmbH, Torstraße 19, 10119 Berlin. ADEX bietet Technologien an, Werbung für den Nutzer anhand seiner individuellen Interessen basierend auf dem Nutzungsverhalten auf Webseiten optimal zu platzieren und auszusteuern sowie deren prozentualen Anteil an der sog. „Conversion“, dem Weg von der ersten Werbung bis hin zum finalen Kauf, messbar zu machen. Dazu werden Cookies, Web Beacons oder ähnliche Technologien verwendet. Die erhobenen Nutzungsdaten werden unter einem Pseudonym gespeichert. Diesem Pseudonym werden Informationen über die User-Aktivitäten auf unseren Websites, Services, Anwendungen und Tools (z.B. geklickte Werbebanner, besuchte Unterseiten, gestellte Suchanfragen etc.) zugeordnet. Die übermittelte IP-Adresse eines User-Gerätes wird vollständig anonymisiert und zur Bildung von Haushaltsnetzwerken verwendet. In Haushaltsnetzwerken können die mit dem Internet verbundenen Geräte, wie Computer, Telefone, Connected TVs und andere, erkannt und die jeweils erhobenen Nutzungsdaten von Webseiten über die verschiedenen Geräte hinweg kombiniert werden. Mit den gewonnenen Informationen können weder personenbezogene Daten noch ein konkreter Aufenthaltsort eines Nutzers ermittelt werden. Eine persönliche Identifikation des Users ist damit ausgeschlossen.

ADEX arbeitet mit folgenden Plattformen zusammen:Addition, DoubleClick Ad, Freewheel, TradeDesk, Audience Project

Weitere Informationen zum Datenschutz bei ADEX erhalten Sie unter: [https://www.theadex.com/privacy-opt-out/](https://www.theadex.com/privacy-opt-out/). Sie können Ihre Einwilligung unter folgendem Link widerrufen: [http://de.theadex.com/company/consumer-opt-out/#opt-in-out](http://de.theadex.com/company/consumer-opt-out/#opt-in-out).

**Adtriba**

Auf dieser Website werden mit Technologien der AdTriba GmbH – Hoheluftchaussee 112, 20253 Hamburg ([https://www.adtriba.com/](https://www.adtriba.com/)) Daten erhoben und gespeichert, aus denen unter Verwendung von Pseudonymen Nutzungsprofile erstellt werden. Diese Nutzungsprofile dienen der Analyse des Besucherverhaltens und werden zur Verbesserung und bedarfsgerechten Gestaltung unseres Angebots ausgewertet. Hierzu können Cookies eingesetzt werden. Die pseudonymisierten Nutzungsprofile werden ohne eine gesonderte Einwilligung nicht mit personenbezogenen Daten über den Träger des Pseudonyms zusammengeführt. Diese Website sammelt und nutzt app- und geräteübergreifende Informationen für Berichtszwecke. Dabei handelt es sich ausdrücklich nicht um personenbezogene Daten, woraus Informationen über einzelne Nutzer eingesehen werden und auf bestimmte Nutzer zurückgeführt werden können. Es werden Techniken verwendet, die es ermöglichen Nutzer über Apps und Geräte hinweg zu tracken, einschließlich Cookie- und ID-Synchronisierung.

**AWIN**

Auf unserer Website setzen wir als Partnerprogramm das Performance Advertising Netzwerk der AWIN AG, Eichhornstraße 3, 10785 Berlin ein. So können wir nachverfolgen, welcher Drittanbieter von Webseiten, Apps oder anderen Technologien potenzielle Kunden auf unsere Webseiten und Apps verwiesen hat („Referrer“) und ihm als Gegenleistung für diese Verweisungen eine Provision zu zahlen. Wir verfolgen hierbei das berechtigte Interesse, eine Online-Werbekampagne durchzuführen, die leistungsabhängig vergütet wird. Wir arbeiten mit AWIN zusammen, die uns dabei unterstützen, diese Affiliate-Marketing-Kampagne umzusetzen. In einigen Fällen kann Awin ein eingeschränktes Profil unterhalten, das sich auf eine Person bezieht. Dieses offenbart aber weder Identität, Online-Verhalten oder andere persönliche Merkmale. Dieses Profil dient allein dem Zweck nachzuvollziehen, ob eine Weiterleitung auf einem Gerät begonnen und auf einem anderen Gerät abgeschlossen wurde. Gleichfalls erhalten wir personenbezogene Daten potentieller Kunden von Awin und den Referrern, die sich in folgende Kategorien einteilen lassen: Cookie-Daten, Daten in Bezug auf die Webseite, App oder Technologie, von der ein potentieller Kunde an uns verwiesen wurde und technische Informationen über das genutzte Gerät oder eine Transaktion individuell zugeordnete ID, die Awin in ihrem System den vorgenannten Daten zuordnen kann.

AWIN arbeitet mit folgenden Plattformen zusammen: fatmedia

Die geltenden Datenschutzbestimmungen von AWIN können unter [https://www.awin.com/de/datenschutzerklarung](https://www.awin.com/de/datenschutzerklarung)  abgerufen werden. Infos zum Opt-Out finden Sie unter: [https://www.awin.com/de/rechtliches/optout](https://www.awin.com/de/rechtliches/optout)

**Criteo**

Criteo wird von der Criteo SA, 32 Rue Blanche, 75009 Paris, bereitgestellt. Während Sie auf unserer Webseite surfen, verwendet Criteo Drittanbieter Cookies. Dadurch können wir unsere Werbung Besuchern, die sich für unsere Produkte interessieren, auf Partner-Webseiten, Apps und E-Mails zeigen. Retargeting-Technologien verwenden Cookies oder Werbe-IDs und zeigen Werbung ausgehend von Ihrem bisherigen Browsing-Verhalten an. Criteo kann so das Surfverhalten analysieren und anschließend gezielte Produktempfehlungen als passendes Werbebanner anzeigen, wenn andere Webseiten besucht werden. In keinem Fall können die anonymisierten Daten dazu verwendet werden, den Besucher der Website persönlich zu identifizieren. Wir können Informationen wie technische Kennungen aus Ihrer Anmeldungsinformation auf unserer Webseite oder unserem CRM-System mit zuverlässigen Werbepartnern austauschen. Dadurch können Ihre Geräte und/oder Umgebungen verknüpft und Ihnen eine nahtlose Nutzungserfahrung mit den von Ihnen verwendeten Geräten und Umgebungen angeboten werden (sog. Cross-Device-Tracking). Hierzu speichert Criteo nur die verschlüsselten E-Mailadressen der Besucher auf seinen Servern. Der Verschlüsselungsprozess kann nicht rückgängig gemacht werden, sodass die Anonymität jederzeit gewahrt bleibt.  Criteo nutzt ausschließlich pseudonymisierte Daten für den Abgleich von Benutzern mit dem Cross-Device-Parameter. Um einen maximalen Schutz zu gewährleisten, nutzt Criteo die SHA256-Hashing-Methode für die Verschlüsselung der E-Mailadresse des jeweiligen Nutzers. Hierdurch wird eine eindeutige, persistente Kennung generiert, mit deren Hilfe Criteo Nutzer übergreifend über die verschiedenen Geräte und über verschiedene Kunden-Websites tracken kann, wobei Besucher dabei in keinem Fall persönlich identifiziert werden können. E-Mailadressen werden unter keinen Umständen ohne Verschlüsselung gespeichert.

Nähere Informationen hierzu finden Sie in der Datenschutzrichtlinie von Criteo.

Criteo arbeitet mit folgenden Plattformen zusammen:

AdForm; AdGeneration; Admax; AdMeta; AdScale; Adskom; AdStir; AdYouLike; Ameba; Amobee; ANTS; AOL Adtech; Appnexus; BidSwitch; BrightRoll Exchange; Cauly; Cheeta; Facebook; Fluct; FreeWheel; Fyber; Geniee; Google; Improve Digital; Index; InMobi; Inneractive; Inmobi; Ividence; kakao; Ligatus; LinkedIn; Mail.ru; MAX Ads; LiveIntent; MADS; MicroAd; Microsoft; Millennial (aka: One by AOL: Mobile); Mobfox; Mocoplex; MoPub; MSFT Corp; MSFT MAX; NasMedia; Nativo; Nend; Nexage; OpenX; Opera Mediaworks; Orange; Outbrain; Pinterest; Plista; Pubmatic; PulsePoint; Rubicon Project; Sharethrough; Smaato; SMART AdServer, Smart RTB+; SmartClip; Sovrn; SpotX; Stroer; Taboola; Teads; Telaria; TimesInternet; Toast Exchange; Triplelift; Twiago; Twitter; UCFunnel; Xrost; Unruly; Yahoo; Yandex; Yieldlab; Yieldmo; YieldOne; YieldPartners

Eine aktuelle Liste und die entsprechende Möglichkeit zum Widerruf finden Sie hier: [www.criteo.com/de/privacy/](http://www.criteo.com/de/privacy/)

**emarsys**

Auf unserer Website werden Technologie der Emarsys eMarketing Systems GmbH, Märzstrasse 1, A-1150 Wien, eingesetzt. Hierbei werden bei einem Besuch der Website auch Cookies von Emarsys auf Ihrer Festplatte gespeichert. Diese Cookies unterstützen uns dabei, das Internetangebot und die Website für Sie interessanter zu gestalten und unsere E-Mail-Newsletter zu verbessern, insbesondere indem wir unsere Informationen und Angebote an die individuellen Interessen und Bedürfnisse der Nutzer anpassen. Die Datenschutzbestimmungen können Sie hier einsehen: [https://www.emarsys.com/de/privacy-policy/](https://www.emarsys.com/de/privacy-policy/).  
  
**esome**

Diese Webseite verwendet den Dienst Esome zur effektiven Planung, Erstellung und Verwaltung von Social-Media-Kampagnen. Esome ist ein Dienst von esome advertising technologies GmbH, Hohe Bleichen 11, 20354 Hamburg, Deutschland. Im Rahmen der Nutzung von Esome können personenbezogene Daten erhoben, verarbeitet und genutzt werden. Der Zweck, der Umfang und die weitere Verarbeitung und Nutzung der Daten durch Esome sowie Ihre diesbezüglichen Rechte und Einstellungsmöglichkeiten zum Schutz Ihrer Privatsphäre entnehmen Sie bitte den Datenschutzbestimmungen von Esome unter [https://www.esome.com/datenschutz](https://www.esome.com/datenschutz).

**Facebook Pixel, Facebook Conversion API und Website Custom Audience** 

Wir möchten unseren Nutzern in diesem Online-Angebot auf Ihre Interessen zugeschnittene Werbung bzw. besondere Angebote präsentieren ("interessenbasierte Werbung") und die Häufigkeit der Anzeige bestimmter Werbung begrenzen. Zu diesem Zweck setzen wir Website Custom Audiences von Facebook, das Facebook-Pixel sowie die Facebook Conversions API ein.

Die Facebook Conversions API ist ein Server-to-Server-Tracking-Tool, mit dem Kundendaten direkt an Facebook gesendet werden, in dem HTTP-Anfragen an den API-Endpunkt von Facebook Ireland Ltd, Grand Canal Square, Grand Canal Harbour, Dublin 2, Irland ("Facebook") geschickt werden:

Beim Facebook-Pixel handelt es sich um einen Javascript-Code, der die folgenden Daten an die Facebook Ireland Ltd, Grand Canal Square, Grand Canal Harbour, Dublin 2, Irland ("Facebook") sendet:

HTTP Header-Informationen (u.a. IP-Adresse, Informationen zum Webbrowser, Seitenspeicherort, Dokument, URL der Webseite und Nutzeragent des Webbrowsers sowie Tag und Uhrzeit der Nutzung);

Pixelspezifische Daten; dies umfasst die Pixel-ID und Facebook-Cookie-Daten, einschließlich Ihrer Facebook-ID (diese werden verwendet, um Ereignisse mit einem bestimmten Facebook-Werbekonto zu verknüpfen und sie einem Facebook-Nutzer zuzuordnen);

Zusätzliche Informationen über den Besuch sowie über Standard- und benutzerdefinierte Datenereignisse. Wir verwenden folgende benutzerdefinierte Datenereignisse:

Gesuchte und betrachtete Inhalte auf Produktebene;

Produkt wurde in Warenkorb gelegt;

Einleitung eines Checkouts im Bestellprozess; sowie

Abschluss des Bestellprozesses.

Facebook prüft mittels der gehashten nutzerspezifischen Facebook-ID (im Facebook-Cookie enthalten) automatisiert, ob sich die durch den Facebook-Pixel übermittelten Daten einem Facebook-Nutzer zuordnen lassen. Sofern in Ihrem Browser keine Facebook-Cookie gespeichert ist, wird keine Einordnung in eine der "Custom Audience" bezeichneten Nutzergruppen vorgenommen.

Kann eine Zuordnung der im Facebook-Cookie enthaltenen Facebook-ID zu einem Facebook-Nutzer vorgenommen werden, ordnet Facebook diesen Nutzer anhand der von uns festgelegten Regeln einer "Custom Audience" zu, sofern die hierfür geltenden Kriterien erfüllt sind. Die so erhaltenen Informationen nutzen wir für die Ausspielung von Anzeigen in Facebook ("Facebook Ads"). Anzeigen werden jedoch erst ab einer "Custom Audience" Größe von 20 verschiedenen Nutzern angezeigt – aus der Anzeigenschaltung können also keine Rückschlüsse auf die Eigenschaften der einzelnen Nutzer gezogen werden. Die Zuordnung zu einer "Custom Audience" erfolgt für maximal 180 Tage. Diese Frist beginnt erneut, wenn Sie unsere Website erneut besuchen und eine Übereinstimmung mit denselben "Custom Audience"-Regeln vorliegt.

Facebook kann Ihren Besuch unserer Website und Ihre damit verbundenen Aktivitäten Ihrem Facebook Benutzerkonto zuordnen. Dies ist uns nicht möglich. Wir erhalten von Facebook lediglich statistische Informationen über die Nutzung unserer Website mittels Audience Insights.

Facebook gibt Ihre Daten an die Facebook Inc., Facebook 1 Hacker Way Menlo Park, CA 94025, USA weiter und nutzt Ihre Daten um die Qualität seiner Werbung zu verbessern, indem u.a. der von Facebook verwendete Optimierungs-Algorithmus zur Anzeige von Facebook Ads sowie das News Feed Ranking verbessert werden.

**Google Advertising Products**

**Doubleclick**

Dieses Online-Angebot die Technologien des Google DoubleClick Servers. Es handelt sich dabei um eine Dienstleistung, die von DoubleClick, einem Unternehmen der Google Ireland Limited, Ireland zur Verfügung gestellt wird. über den DoubleClick Server wird es uns ermöglicht, Werbung auszusteuern. Dazu verwendet Google so genannte DoubleClick DART-Cookies, die Informationen zu den Besuchen des Users innerhalb des Online-Angebots und anderer Webseiten nutzen und so bestimmte Anzeigen per so genanntem "frequency capping" auszusteuern. Dies ist eine Methode zur Bestimmung der Häufigkeit von Werbe-Anzeigen anhand standardisierter Kriterien.

Sie können der Verwendung der DoubleClick DART-Cookies jederzeit widersprechen. Dazu müssen Sie den folgenden Anwendungshinweisen zur Deaktivierung von Cookies von Google folgen: ([https://support.google.com/ads/answer/7395996](https://support.google.com/ads/answer/7395996)).

**Google Ads Conversion**

Wir nutzen das Online-Werbeprogramm „Google Ads“ und im Rahmen von Google Ads das Conversion-Tracking. Das Google Conversion Tracking ist ein Analysedienst der Google Inc. (1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA; „Google“). Wenn Sie auf eine von Google geschaltete Anzeige klicken, wird ein Cookie für das Conversion-Tracking auf Ihrem Rechner abgelegt. Diese Cookies verlieren nach 30 Tagen ihre Gültigkeit, enthalten keine personenbezogenen Daten und dienen somit nicht der persönlichen Identifizierung.

Wenn Sie bestimmte Internetseiten unserer Website besuchen und das Cookie noch nicht abgelaufen ist, können Google und wir erkennen, dass Sie auf die Anzeige geklickt haben und zu dieser Seite weitergeleitet wurden. Jeder Google AdWords-Kunde erhält ein anderes Cookie. Somit besteht keine Möglichkeit, dass Cookies über die Websites von AdWords-Kunden nachverfolgt werden können.

Die Informationen, die mithilfe des Conversion-Cookies eingeholten werden, dienen dazu, Conversion-Statistiken für AdWords-Kunden zu erstellen, die sich für Conversion-Tracking entschieden haben. Hierbei erfahren die Kunden die Gesamtanzahl der Nutzer, die auf ihre Anzeige geklickt haben und zu einer mit einem Conversion-Tracking-Tag versehenen Seite weitergeleitet wurden. Sie erhalten jedoch keine Informationen, mit denen sich Nutzer persönlich identifizieren lassen.

Sollten Sie dies nicht wünschen, ist ein Opt-Out über eine Anpassung der Werbeeinstellungen bei Google oder Deaktivierungsseite der Network Advertising Intiative möglich. Weitere Informationen zum Datenschutz bei Google finden Sie hier: http://www.google.com/intl/de/policies/privacy

**Google Ads Remarketing**

Darüber hinaus nutzen wir die Remarketing-Funktion innerhalb des Google Ads-Dienstes, bereitgestellt von der Google Inc. (1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA; „Google“). Die Google Ads Remarketing Funktion ermöglicht es uns, Nutzer unserer Webseite auf anderen Webseiten innerhalb des Google Werbenetzwerks (in der Google Suche oder auf YouTube, sog. „Google Anzeigen“ oder auf anderen Webseiten) interessenbasierte Werbung zu präsentieren. Um den Nutzern auch auf anderen Websites interessenbasierte Werbung anzeigen zu können, wird die Interaktion der Nutzer auf unserer Website analysiert. Hierfür speichert Google sog. Zählpixel in den Browsern von Nutzern, die bestimmte Google-Dienste oder Webseiten im Google Displaynetzwerk besuchen. Über diese als “Cookie” bezeichnete Zahl werden die Besuche dieser Nutzer erfasst. Hierdurch kann eine Identifikation eines Webbrowsers auf einem bestimmten Endgerät erfolgen, nicht jedoch die Identifikation einer Person, personenbezogene Daten werden nicht gespeichert.

Sollten Sie dies nicht wünschen, ist ein Opt-Out über eine Anpassung der Werbeeinstellungen bei Google oder Deaktivierungsseite der Network Advertising Intiative möglich. Weitere Informationen zum Datenschutz bei Google finden Sie hier: [http://www.google.com/intl/de/policies/privacy](http://www.google.com/intl/de/policies/privacy) .

**Google Analytics**

Google Analytics wird von Google Inc., 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA ("Google") bereitgestellt. Wir nutzen Google Analytics mit der von Google angebotenen Zusatzfunktion zur Anonymisierung von IP-Adressen: Hierbei wird die IP-Adresse von Google in der Regel bereits innerhalb der EU und nur in Ausnahmefällen erst in den USA gekürzt und in jedem Fall nur in gekürzter Form gespeichert.

Sie können der Erhebung bzw. Auswertung Ihrer Daten durch dieses Tool widersprechen, indem Sie das unter dem folgenden Link verfügbare Browser Plugin herunterladen und installieren: [http://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=de](http://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=de).

**Impact Tech, Inc. ("Impact.com")**

Diese Website arbeitet mit dem Affiliate- und Werbeunternehmen „Impact Tech, Inc. (US)“ ("Impact.com") zusammen. Impact nutzt zur Ausführung ihrer Dienste auch Tracking-Tools, um eine Useraktion (etwa den Kauf eines Produktes) speichern und nachvollziehen zu können.

"Impact Tech, Inc. ("Impact.com") bietet Technologien und Dienstleistungen an, die es seinen Kunden ermöglichen, Partnerschaften mit verweisenden Websites einzugehen, um das Geschäft des Kunden zu fördern. Impact.com verfolgt die Interaktionen mit Werbeanzeigen und ist in der Lage, die Verweise dem jeweiligen Partner zuzuordnen, u. a. durch das Setzen eines Cookies (Sitzungs-Cookies), der angibt, wann ein Verkauf oder ein Lead / Verkauf stattgefunden hat.  Impact.com erfasst über seine Cookies keine personenbezogenen Daten von Einzelpersonen. Impact.com stellt seinen Kunden Empfehlungsdaten zur Verfügung, die ihnen helfen, die Effektivität ihrer Partnerbeziehungen zu analysieren und ihre Partner zu vergüten. Die Technologie von Impact.com umfasst eine geräteübergreifende Verfolgung.

Die Speicherung und Analyse der Daten erfolgt auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO. Der Websitebetreiber hat ein berechtigtes Interesse an der korrekten Berechnung seiner Affiliate-Vergütung. Sofern eine entsprechende Einwilligung abgefragt wurde (z. B. eine Einwilligung zur Speicherung von Cookies), erfolgt die Verarbeitung ausschließlich auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO; die Einwilligung ist jederzeit widerrufbar.

Die Datenschutzbestimmungen von Impact.com finden Sie unter: [Privacy Policy - impact.com"](http://www.impact.com/privacy-policy/)  

**LinkedIn Insight Tag**

Unsere Website verwendet das Conversion-Tool „LinkedIn Insight Tag“ der LinkedIn Ireland Unlimited Company, Wilton Plaza, Wilton Place, Dublin 2, Irland. Mit Hilfe des LinkedIn Insight Tags erhalten wir Informationen über die Besucher unserer Website. Ist ein Websitebesucher bei LinkedIn registriert, können wir u. a. die beruflichen Eckdaten (z. B. Karrierestufe, Unternehmensgröße, Land, Standort, Branche und Berufsbezeichnung) unserer Websitebesucher analysieren und so unsere Seite besser auf die jeweiligen Zielgruppen ausrichten. Ferner können wir mit Hilfe von LinkedIn Insight Tags messen, ob die Besucher unserer Webseiten einen Kauf oder eine sonstige Aktion tätigen (Conversion-Messung). Die Conversion-Messung kann auch geräteübergreifend erfolgen (z.B. von PC zu Tablet). LinkedIn Insight Tag bietet außerdem eine Retargeting-Funktion an, mit deren Hilfe wir den Besuchern unserer Website zielgerichtete Werbung außerhalb der Website anzeigen lassen können, wobei laut LinkedIn keine Identifikation des Werbeadressaten stattfindet. LinkedIn selbst erfasst über einen in Ihrem Webbrowser gesetzten Cookie außerdem sogenannte Logfiles (URL, Referrer-URL, IP-Adresse, Geräte- und Browsereigenschaften und Zeitpunkt des Zugriffs). Die IP-Adressen werden gekürzt oder (sofern sie genutzt werden, um LinkedIn-Mitglieder geräteübergreifend zu erreichen) gehasht (pseudonymisiert). Die direkten Kennungen der LinkedIn-Mitglieder werden nach sieben Tagen von LinkedIn gelöscht. Die verbleibenden pseudonymisierten Daten werden dann innerhalb von 180 Tagen gelöscht. Die von LinkedIn erhobenen Daten können von uns als Websitebetreiber nicht bestimmten Einzelpersonen zugeordnet werden.

LinkedIn wird die erfassten personenbezogenen Daten der Websitebesucher auf seinen Servern in den USA speichern und sie im Rahmen eigener Werbemaßnahmen nutzen. Details entnehmen Sie der Datenschutzerklärung von LinkedIn unter [https://www.linkedin.com/legal/privacy-policy#choices-oblig](https://www.linkedin.com/legal/privacy-policy#choices-oblig).

RECHTSGRUNDLAGE: Die Nutzung von LinkedIn Insight erfolgt auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO. Der Websitebetreiber hat ein berechtigtes Interesse an effektiven Werbemaßnahmen unter Einschluss der sozialen Medien. Sofern eine entsprechende Einwilligung abgefragt wurde (z. B. eine Einwilligung zur Speicherung von Cookies), erfolgt die Verarbeitung ausschließlich auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO; die Einwilligung ist jederzeit widerrufbar. Die Datenübertragung in die USA wird auf die Standardvertragsklauseln der EU-Kommission gestützt. Details finden Sie hier: [https://www.linkedin.com/legal/l/dpa](https://www.linkedin.com/legal/l/dpa) und [https://www.linkedin.com/legal/l/eu-sccs](https://www.linkedin.com/legal/l/eu-sccs).

WIDERSPRUCH: Um das Insight-Tag auf unserer Webseite zu deaktivieren („Opt-out“), klicken Sie bitte am Ende dieser Seite auf Cookie Einstellungen und deaktivieren dort das Tool.

Der Analyse des Nutzungsverhaltens sowie der zielgerichteten Werbung durch LinkedIn können Sie unter folgendem Link widersprechen: [https://www.linkedin.com/psettings/guest-controls/retargeting-opt-out](https://www.linkedin.com/psettings/guest-controls/retargeting-opt-out). Des Weiteren können Mitglieder von LinkedIn die Nutzung ihrer personenbezogenen Daten zu Werbezwecken in den Kontoeinstellungen steuern. Um einer Verknüpfung von auf unserer Website erhobenen Daten durch LinkedIn und Ihrem LinkedIn Account zu vermeiden, müssen Sie sich aus Ihrem LinkedIn-Account ausloggen bevor Sie unsere Website aufsuchen.

**Microsoft Advertising**

Auf unserer Website verwenden wir Microsoft Advertising, eine Technologie der Microsoft Corporation, One Microsoft Way, Redmond, WA 98052-6399, USA; “Microsoft“. Diesen Service nutzen wir zu Marketing- und Werbezwecken und dem Zweck der Erfolgsmessung von Werbemaßnahmen (Conversion-Tracking). Diese Technologie ermöglicht es uns, die Gesamtanzahl der Nutzer, die über eine von Microsoft Advertising geschaltete Anzeige auf unsere Website gelangen und eine Transaktion abschließen. Eine persönliche Identifizierung dieser Nutzer ist dadurch aber nicht möglich. Microsoft Advertising verwendet Technologien wie Cookies und Zählpixel, die eine Analyse der Benutzung der Website durch Sie ermöglichen. Bei Klick auf eine von Microsoft Advertising geschaltete Anzeige, wird ein Cookie für das Conversion-Tracking auf Ihrem Rechner abgelegt. Dieses Cookie hat eine begrenzte Gültigkeit und dient nicht der persönlichen Identifizierung. Wenn Sie bestimmte Seiten unserer Website besuchen und das Cookie noch nicht abgelaufen ist, können Microsoft und wir erkennen, dass Sie auf die Anzeige geklickt haben und zu dieser Seite weitergeleitet wurden. Dabei können u.a. folgende Informationen erhoben werden: IP-Adresse, von Microsoft zugeordnete Identifikatoren (Kennzeichen), Informationen über den von Ihnen verwendeten Browser und zu dem von Ihnen verwendeten Device (Gerät), Referrer-URL (Webseite, über die Sie unsere Webseite aufgerufen haben), URL unserer Website. Ihre Daten werden gegebenenfalls in die USA übermittelt. Die Datenverarbeitung, insbesondere das Setzen von Cookies, erfolgt mit Ihrer Einwilligung auf Grundlage des Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO.

Sie können die Einwilligung jederzeit widerrufen, ohne dass die Rechtmäßigkeit der aufgrund der Einwilligung bis zum Widerruf erfolgten Verarbeitung berührt wird. Nähere Informationen zum Datenschutz und den eingesetzten Cookies bei Microsoft Bing finden Sie unter: [https://privacy.microsoft.com/de-de/privacystatement](https://privacy.microsoft.com/de-de/privacystatement).

**Pinterest**

**Pinterest**

Auf unserer Website verwenden wir das sog. Pinterest-Tag sowie die sog. Pinterest API for Conversions als Dienst des sozialen Netzwerkes der Pinterest Inc., 808 Brannan Street, San Francisco, CA 94103-490 USA („Pinterest“). Die Pinterest API ermöglicht es uns, Conversions über eine Server-zu-Server-Verbindung direkt an Pinterest zu senden und damit Einblick über das Nutzungsverhalten einer Person zu erhalten. Dadurch erhalten wir und Pinterest Einblick über das Nutzungsverhalten einer Person auf unserer Website gibt. Diese Informationen nutzt Pinterest zur Bildung von Zielgruppen für die verbesserte Anzeige von Werbung, um die Wirksamkeit von Anzeigen einzuschätzen, zu verbessern und zu ermitteln, welche Art von Werbung den Nutzern angezeigt werden soll. Zu diesem Zweck setzt Pinterest im Fall des Pinterest-Tags Cookies ein. Die durch die Cookies erzeugten Informationen über die Benutzung dieser Website (einschließlich Ihrer IP-Adresse) werden an einen Server von Pinterest in den USA übertragen und dort gespeichert. In den Fällen, in denen Pinterest personenbezogene Daten in Länder außerhalb der EWR übermittelt, geschieht dies im Rahmen der Musterverträge der Europäischen Kommission für die Übermittlung personenbezogener Daten in Drittländer (d. h. Standardvertragsklauseln) gemäß der Entscheidung der Kommission 2004/915/EG bzw. 2010/87/EU (je nach Fall) oder gemäß einem nach EU-Recht genehmigten Ersatzmechanismus.

Weitere Informationen zu Zweck, Umfang und weiterer Verarbeitung und Nutzung der Daten durch Pinterest sowie Ihre diesbezüglichen Rechte und Möglichkeiten zum Schutz Ihrer Privatsphäre finden Sie in den Datenschutzbestimmungen von Pinterest: [https://about.pinterest.com/de/privacy-policy](https://about.pinterest.com/de/privacy-policy).

Sie können diese Dienste durch ein entsprechendes Opt-Out unter folgendem Link deaktivieren: [http://optout.aboutads.info/?c=2&lang=EN](http://optout.aboutads.info/?c=2&lang=EN).

**Outbrain**

Auf unserer Webseite nutzen wir die Technologie des Anbieters Outbrain UK Ltd. („Outbrain“). Diese Technologie ermöglicht uns, Sie durch den Einsatz von Cookies, die auf Ihrem Computer/Endgerät gespeichert werden, auf weiterführende, für Sie möglicherweise ebenfalls interessante Inhalte innerhalb unserer Webseite oder auf Webseiten von Dritten hinzuweisen. Die von Outbrain integrierten Empfehlungen werden auf Basis Ihrer bisher gelesenen Inhalte bestimmt. Die Inhalte werden von Outbrain automatisch gesteuert und ausgeliefert.

Die Anzeige erfolgt auf pseudonymer Basis. Personenbezogene Daten werden hierbei nicht gespeichert. Das Cookie verwendet zur Auswahl geeigneter Inhalte Informationen zur Geräte-Quelle, Browser-Typ sowie Ihre mittels Entfernung des letzten Oktetts vollständig anonymisierte IP-Adresse.

Darüber hinaus möchten wir unseren Nutzern in diesem Online-Angebot auf ihre Interessen zugeschnittene Werbung bzw. besondere Angebote präsentieren („interessenbasierte Werbung“) und die Häufigkeit der Anzeige bestimmter Werbung begrenzen. Zu diesem Zweck setzen wir das Amplify-Tool von Outbrain ein. So werden auf verschiedenen Seiten Outbrain-Pixel implementiert. Sofern diese mit einer Seite interagieren, wird das Pixel mit einer bestehenden Outbrain UIID (unique user ID) verbunden. Durch den Abgleich der Outbrain UIID mit dem Pixel, kann Outbrain uns mitteilen, ob der Leser eine bestimmte Seite erreicht hat. Durch die Implementierung des Pixels werden von Outbrain, abgesehen von der Outbrain UIID, keine weiteren personenbezogenen Daten erhoben, übertragen oder gespeichert. Dabei wird einzig die Information übertragen, ob ein Leser, die Seite besucht hat, auf der dieses Pixel implementiert ist. Das Pixel erfasst also lediglich, welche Outbrain-UIID auf Seiten, auf denen Pixel installiert sind, interagiert hat, darüber hinaus einen Zeitstempel, die verweisende Quelle, sowie dass eine Konvertierung stattgefunden hat. Es werden also zu keinem Zeitpunkt personenbezogene Daten der User durch den Webseitenbetreiber an Outbrain weitergegeben.

Weitere Informationen zum Datenschutz von Outbrain finden Sie unter [http://outbrain.com/legal/privacy](http://outbrain.com/legal/privacy).

Sie können dem Tracking zur Anzeige interessenbasierter Empfehlungen durch Outbrain über das Feld „Opt-out“ (siehe Punkt2. Outbrain-Nutzertypen (inklusive Deaktivierung/Opt-Out) innerhalb der Datenschutzerklärung von Outbrain jederzeit widersprechen. Bitte beachten Sie, dass Sie das Opt-Out in jedem von Ihnen genutzten Endgerät, über das Sie auf unsere Webseiten zugreifen, separat setzen müssen. Nach Widerspruch werden Ihnen weiterhin interessante zusätzliche Inhalte angeboten; diese basieren dann jedoch nicht mehr auf Ihrem bisherigen Nutzungsverhalten auf unseren Webseiten.

**QualityClick**

Auf unserer Website setzen wir die Affiliate Software QualityClick ein, die von der NetSlave GmbH („NetSlave“), Simon-Dach-Straße 12, 10245 Berlin zur Verfügung gestellt wird. Hierbei handelt es sich um einen Dienst zum Einbinden von Werbeanzeigen. Zur korrekten Erfassung von Sales und/oder Leads setzt NetSlave auf dem Rechner des Seitenbesuchers ein Cookie. Es werden keinerlei personenbezogene Daten in dem Cookie erhoben, verarbeitet oder genutzt. Mittels dieses Cookies werden lediglich Informationen darüber erhoben, wenn von einem Endgerät ein bestimmtes Werbemittel angeklickt wurde. Durch das Cookie können darüber hinaus folgende Transaktionsdaten an QualityClick übertragen werden:

·       Order ID (Bestellnummer)

·       Umsatzhöhe

·       Einlösung eines Rabattcodes

·       Ggf. genutzter Rabattcode

Sie können die Installation der Cookies durch eine entsprechende Einstellung Ihrer Browser Software verhindern; wir weisen Sie jedoch darauf hin, dass Sie in diesem Fall gegebenenfalls nicht sämtliche Funktionen dieser Website vollumfänglich nutzen können. Durch die Nutzung dieser Website erklären Sie sich mit der Bearbeitung der über Sie erhobenen Daten durch NetSlave in der zuvor beschriebenen Art und Weise und zu dem zuvor benannten Zweck einverstanden.

Weitere Informationen zur Datennutzung erhalten Sie in der Datenschutzerklärung von NetSlave unter https://www.netslave.de/datenschutz-2019.html.

OptOut-Links:[https://partner.jochen-schweizer.de/cookie\_optout.cgi](https://partner.jochen-schweizer.de/cookie_optout.cgi)

**Click-ID - NETSLAVE**

Dieses Cookie basiert auf der Clickid von QualityClick und wird gesetzt, wenn eine URL bei Website-Einstieg diese Clickid enthält. Dieses setzen wir, um den Nutzer als über das Affiliate-Netzwerk QualityClick auf unsere Website geleitet zu identifizieren und QualityClick entsprechend dieser generierten Leads zu vergüten. Das Cookie hat eine Gültigkeitsdauer von 360 Tagen.

**Spotify**

Diese Webseite setzt Pixel ein, wenn sie über Anklicken des Banners der Spotify AB, Regeringsgatan 19, SE-111 53 Stockholm, Schweden („Spotify“) auf unsere Webseite zu gelangen. Dadurch können wir Ihr Nutzerverhalten auswerten. Gleichzeitig werden die Informationen zu Ihrem Nutzerverhalten auch an Spotify übermittelt. Sie können diese Auswertung unterbinden, indem Sie Ihre Spotify Kontoübersicht aufrufen und unter „Datenschutz-Einstellungen" die Option „Meine personenbezogenen Daten für individuell angepasste Werbung verarbeiten" deaktivieren. Wenn Sie den Erhalt von interessenbezogener Werbung auf diese Weise ablehnen, gibt Spotify Ihre Daten nicht an externe Werbetreibende weiter und nutzt auch keine Informationen.

Darüber hinaus können Sie auch auf dieser Webseite Ihre Einwilligung jederzeit widerrufen. Die Rechtmäßigkeit der bereits erfolgten Datenverarbeitungsvorgänge bleibt vom Widerruf jedoch unberührt. 

**Sovendus**

Für die Auswahl eines für Sie aktuell interessanten Gutscheinangebots werden von uns Ihre E-Mail- und Ihre IP-Adresse an die Sovendus GmbH, Hermann-Veit-Str. 6, 76135 Karlsruhe (Sovendus) übermittelt (Art. 6 Abs.1 f DSGVO), wo die Daten (oder Identifier) vor Verarbeitung pseudonymisiert und verschlüsselt werden. Der pseudonymisierte Hashwert der E-Mail-Adresse wird zur Berücksichtigung eines möglicherweise vorliegenden Widerspruchs gegen Werbung von Sovendus verwendet (Art. 21 Abs.3, Art. 6 Abs.1 c DSGVO). Die IP-Adresse wird von Sovendus ausschließlich zu Zwecken der Datensicherheit verwendet und im Regelfall nach sieben Tagen anonymisiert (Art. 6 Abs.1 f DSGVO). Außerdem übermitteln wir zu Abrechnungszwecken pseudonymisiert Bestellnummer, Bestellwert mit Währung, Session-ID, Couponcode und Zeitstempel an Sovendus (Art. 6 Abs.1 f DSGVO). Wenn Sie sich für ein Gutscheinangebot von Sovendus interessieren, zu Ihrer E-Mail-Adresse kein Werbewiderspruch vorliegt und auf das nur in diesem Fall angezeigte Gutschein-Banner klicken, werden von uns verschlüsselt Anrede, Name, Postleitzahl, Land und Ihre E-Mail-Adresse an Sovendus zur Vorbereitung des Gutscheins übermittelt (Art. 6 Abs.1 b, f DSGVO).

**Taboola**

Diese Webseite nutzt die Content Discovery Technologie der Taboola Europe Limited („Taboola“) um Ihnen weitere Online Inhalte zu empfehlen, die Sie interessieren könnten. Um diese Empfehlungen zu steuern, sammelt Taboola Informationen zu Ihrem Gerät und Ihrem Verhalten auf dieser Webseite (und anderen Partner Seiten) durch Cookies und ähnliche Technologien. Die Benutzerinformationen werden nicht länger als 13 Monate ab der letzten Interaktion des Benutzers mit dem Dienst gespeichert. Um mehr Informationen zu erhalten, finden Sie hier (https://www.taboola.com/de/policies/datenschutzerklaerung)  Taboola’s Datenschutz Richtlinien oder klicken Sie hier (https://accessrequest.taboola.com/access) für das Opt-Out.

**TikTok**

Auf unserer Website verwenden wir das sog. TikTok-Tag sowie die sog. TikTok Conversion API als Dienst des sozialen Netzwerkes der musical.ly. Inc.,10351 Santa Monica Blvd #310, Los Angeles, CA 90025, USA („TikTok“). Dieser Tag ist ein Codefragment, das uns und TikTok Einblick über das Nutzungsverhalten einer Person auf unserer Website gibt. Diese Informationen nutzt TikTok zur Bildung von Zielgruppen für die verbesserte Anzeige von Werbung, um die Wirksamkeit von Anzeigen einzuschätzen, zu verbessern und zu ermitteln, welche Art von Werbung den Nutzern angezeigt werden soll. Zu dem Zweck des TikTok-Tags setzt TikTok Cookies. Die durch die Cookies erzeugten Informationen über die Benutzung dieser Website (einschließlich Ihrer IP-Adresse) werden an einen Bestimmungsort außerhalb des Europäischen Wirtschaftsraums („EWR“) übermittelt und dort gespeichert. Wir vertrauen jedoch auf die Zuverlässigkeit und die IT- sowie Datensicherheit von TikTok. In den Fällen, wo TikTok personenbezogene Daten in Länder außerhalb der EWR übermittelt, geschieht dies im Rahmen der Musterverträge der Europäischen Kommission für die Übermittlung personenbezogener Daten in Drittländer (d. h. Standardvertragsklauseln) gemäß der Entscheidung der Kommission 2004/915/EG bzw. 2010/87/EU (je nach Fall) oder gemäß einem nach EU-Recht genehmigten Ersatzmechanismus.

Weitere Informationen zu Zweck, Umfang und weiterer Verarbeitung und Nutzung der Daten durch TikTok sowie Ihre diesbezüglichen Rechte und Möglichkeiten zum Schutz Ihrer Privatsphäre finden Sie in den Datenschutzbestimmungen von TikTok: [https://www.tiktok.com/de/privacy-policy](https://www.tiktok.com/de/privacy-policy)

TikTok bietet keine eigene Opt-Out Funktion, verweist aber auf die Funktion der einzelnen Webseiten-Analyse-Agenturen, wie z.B.:

Google Analytics unter https://tools.google.com/dlpage/gaoptout,

Facebook Pixel unter https://www.facebook.com/ads/preferences/.

Sie können diese Dienste durch ein entsprechendes Opt-Out unter folgendem Link deaktivieren:

**TradeDoubler**

Wir sind auf Grundlage unserer berechtigten Interessen (d.h. Interesse am wirtschaftlichen Betrieb unseres Onlineangebotes im Sinne des Art. 6 Abs. 1 lit. f. DSGVO) Teilnehmer des Partnerprogramms von TradeDoubler GmbH. Das ist ein Dienst zum Einbinden von Werbeanzeigen. Zur korrekten Erfassung von Sales und/oder Leads setzt TradeDoubler auf dem Rechner des Seitenbesuchers ein Cookie. TradeDoubler Cookies speichern keinerlei personenbezogenen Daten, sondern lediglich die ID des vermittelnden Partners sowie die Ordnungsnummer des vom Seitenbesucher angeklickten Werbemittels (Banner, Textlink o. Ä.). Die Partner ID dient bei Abschluss einer Transaktion dazu, die an den vermittelnden Partner zu zahlende Provision zuordnen zu können. Darüber hinaus nutzt die TradeDoubler ein Cross-Device Tracking.

Als Nutzer dieser Webseite können Sie das Tracking durch die TradeDoubler GmbH ausschalten. Klicken Sie bitte auf folgenden Link für ein Opt-out Cookie: [http://publisher.tradedoubler.com/include/functions/optout.html](http://publisher.tradedoubler.com/include/functions/optout.html)

Der Opt-Out-Cookie ist pro Browser und Endgerät gesetzt. Falls Sie unsere Internetseite mit unterschiedlichen Endgeräten oder mit verschiedenen Browsern besuchen, müssen Sie in den verschiedenen Browsern bzw. auf den verschiedenen Endgeräten den Opt-Out-Cookie aktivieren.

Weitere Informationen erhalten Sie unter [https://www.tradedoubler.com/de/privacy-policy/](https://www.tradedoubler.com/de/privacy-policy/).

**tduid** **\- TRADEDOUBLER**

Dieses Cookie wird basierend auf der tduid von Tradedoubler gesetzt, wenn eine URL bei Website-Einstieg diese tduid enthält. Dieses setzen wir, um den Nutzer als über das Netzwerk TradeDoubler auf unsere Website geleitet zu identifizieren und TradeDoubler entsprechend dieser generierten Leads zu vergüten. Das Cookie hat eine Gültigkeitsdauer von 360 Tagen.

**Trustpilot**                    

Im Anschluss an Ihren Kauf erhalten Sie eine Bewertungseinladung für den Bewertungsdienst Trustpilot. Diese Bewertungseinladung wird von der Jochen Schweizer GmbH verschickt. Jochen Schweizer ist der Verantwortliche für Ihre personenbezogenen Daten, die für den Versand dieser E-Mail verwendet werden und Trustpilot ist dabei der Auftragsverarbeiter. In jeder E-Mail haben Sie die Möglichkeit sich von diesen Bewertungseinladungen abzumelden, sodass Sie keine Kundenzufriedenheitsabfragen mehr von Jochen Schweizer erhalten.

Bei Bewertungen über den Bewertungsdienst www.trustpilot.de gelten die Bedingungen und Datenschutzbestimmungen von trustpilot.de, veröffentlicht unter https://de.legal.trustpilot.com/end-user-privacy-terms und https://de.legal.trustpilot.com/end-user-terms-and-conditions. Bei Teilnahme (vorherige Registrierung notwendig) an diesem Bewertungssystem wird Ihre Bewertung gemäß den Maßgaben von trustpilot.de bei uns sowie den Internetseiten von Trustpilot und deren Partnern veröffentlicht. Wir geben zum Zwecke der Nutzung von trustpilot.de Ihre E-Mail Adresse, Ihren Namen und unsere interne Buchungsnummer an die Trustpilot A/S, Pilestræde 58, 5. sal, 1112 København K, Denmark weiter.

**11\. Social Sign In (Anmeldung über soziale Netzwerke)**

**Registrierung/Anmeldung über Facebook (Facebook-Login)**

Wir bieten Ihnen die Möglichkeit, sich über Ihr Facebook-Konto bei uns zu registrieren bzw. anzumelden. Wenn Sie hiervon Gebrauch machen, erhalten wir die für die Registrierung bzw. Anmeldung benötigten Daten von Facebook (z. B. E-Mail-Adresse, Name).

Wir haben keinen Einfluss auf den Umfang der von Facebook mittels des Facebook-Login erhobenen Daten. Wenn Sie nicht möchten, dass Facebook im Zusammenhang mit Ihrer Nutzung unseres Online-Angebots Daten über Sie erhebt und für eigene Zwecke nutzt, sollten Sie den Facebook-Login nicht verwenden.

Weitere Informationen über Zweck und Umfang der Erhebung sowie die weitere Verarbeitung und Nutzung Ihrer Daten durch Facebook sowie zu Ihren Rechten und Einstellungsmöglichkeiten zum Schutz Ihrer Daten finden Sie in den Datenschutzhinweisen von Facebook: http://www.facebook.com/policy.php.

**12\. Newsletter und Bestandskundeninfo**

**Newsletter mit Anmeldung**

Wir bieten Ihnen die Möglichkeit, einen Newsletter zu abonnieren. Wir bewahren Ihre Daten so lange auf, bis sie die Einwilligung zur Zusendung von personalisierten E-Mails widerrufen oder der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten durch uns zu Werbezwecken widersprechen. Sie können Ihre entsprechende Einwilligung jederzeit widerrufen. Informationen hierzu finden Sie in Abschnitt Ihr Recht auf Widerruf der Einwilligung.

**Bestandskundeninfo ohne Anmeldung**

Sofern wir Ihre E-Mail-Adresse im Zusammenhang mit dem Verkauf einer Ware oder Dienstleistung erhalten und Sie dem nicht widersprochen haben, behalten wir uns vor, Ihnen regelmäßig Angebote zu ähnlichen Waren bzw. Dienstleistungen aus unserem Portfolio per E-Mail zuzusenden (§ 7 Abs.3 UWG, Art.6 Abs.1 S.1 lit.f) DSGVO). Sie können dem jederzeit widersprechen ohne dass hierfür Kosten für Sie entstehen; Informationen hierzu finden Sie in Abschnitt Ihr Widerspruchsrecht gegen Direktmarketing.

**13\. Personalisierte/individuelle Produktempfehlung**

Wir erfassen Geräte- und Zugriffsdaten, die bei Ihrer Interaktion mit einem Newsletter anfallen. Für diese Auswertung beinhalten die Newsletter Verweise auf Bilddateien, die auf unserem Webserver gespeichert sind. Wenn Sie einen Newsletter öffnen, lädt Ihr E-Mail-Programm diese Bilddateien von unserem Webserver. Wir erfassen die dabei anfallenden Geräte- und Zugriffsdaten in pseudonymisierter Form unter einer zufällig generierten Kennnummer (Newsletter-ID), die wir ohne Ihre Einwilligung nicht zur Ihrer Identifikation verwenden. So können wir nachvollziehen, ob und wann Sie welche Ausgaben eines Newsletters geöffnet haben. Die in den Newslettern enthaltenen Links enthalten ebenfalls Ihre Newsletter-ID, damit wir erfassen können, welche Inhalte Sie interessieren. Mit den so gewonnenen Daten erstellen wir ein Nutzerprofil zu Ihrer Newsletter-ID, um Newsletter-Inhalte entsprechend Ihren Interessen und Nutzungsgewohnheiten zu personalisieren und statistisch analysieren zu können, wie unsere Nutzer den Newsletter-Service verwenden. Diese Daten verknüpfen wir mit den Daten, die wir im Rahmen der Nutzungsanalyse erfassen. Auf Grundlage Ihrer Interessen erhalten Sie von uns individuelle Produktempfehlungen per E-Mail oder Post, die wir aus Ihren bisherigen Einkaufsdaten und Interessensdaten ableiten. Wenn Sie von uns keine individuellen Produktempfehlungen mehr erhalten wollen, können Sie jederzeit widersprechen. Informationen hierzu finden Sie in Abschnitt: Ihr Recht auf Widerruf der Einwilligung. und Ihr Widerspruchsrecht gegen Direktmarketing.

**14\. Ihre Rechte (Rechte der betroffenen Person)**

**Wie können Sie Ihre Rechte geltend machen?**

Bitte nutzen Sie zur Geltendmachung Ihrer Rechte die Angaben im Abschnitt Kontakt. Bitte stellen Sie dabei sicher, dass uns eine eindeutige Identifizierung Ihrer Person möglich ist.

Alternativ können Sie zur Berichtigung Ihrer bei der Registrierung angegebenen Daten oder für Ihren Werbewiderspruch auch die Einstellungsmöglichkeiten in Ihrem Benutzerkonto verwenden. Darüber hinaus können Sie hierfür den Link “Abmelden” am Ende der jeweiligen E-Mail verwenden.

Ihre Einstellungen zu Cookies und/oder Werbe-Identifiern und der darauf basierenden Datenverarbeitung können Sie jederzeit in unseren diesbezüglichen Hinweisen oder in unserer CMP

[Cookie Einstellungen](#)anpassen.

Wenn Sie ihr Benutzerkonto löschen wollen kontaktieren Sie uns bitte unter: service@jochen-schweizer.de

Bitte beachten Sie, dass Ihre Daten zunächst nur gesperrt werden, sofern der Löschung Aufbewahrungsfristen entgegenstehen.

**Ihre Rechte auf Auskunft und Berichtigung**

Sie können verlangen, dass wir Ihnen bestätigen, ob wir Sie betreffende personenbezogene Daten verarbeiten und Sie haben ein Recht auf Auskunft im Hinblick auf Ihre von uns verarbeiteten Daten. Sollten Ihre Daten unrichtig oder unvollständig sein, können Sie verlangen, dass Ihre Daten berichtigt bzw. vervollständigt werden. Wenn wir Ihre Daten an Dritte weitergegeben haben informieren wir diese über die Berichtigung, soweit dies gesetzlich vorgeschrieben ist.

**Ihr Recht auf Löschung**

Sie können, wenn die gesetzlichen Voraussetzungen vorliegen, von uns unverzügliche Löschung Ihrer personenbezogenen Daten verlangen. Dies ist insbesondere der Fall wenn

* Ihre personenbezogenen Daten für die Zwecke, für die sie erhoben wurden, nicht länger benötigt werden;
* die Rechtsgrundlage für die Verarbeitung ausschließlich Ihre Einwilligung war und Sie diese widerrufen haben;
* Sie der Verarbeitung zu werblichen Zwecken widersprochen haben („Werbewiderspruch”);
* Sie einer Verarbeitung auf der Basis der Rechtsgrundlage Berechtigtes Interesse aus persönlichen Gründen widersprochen haben und wir nicht nachweisen können, dass es vorrangige berechtigte Gründe für eine Verarbeitung gibt;
* Ihre personenbezogenen Daten unrechtmäßig verarbeitet wurden; oder
* Ihre personenbezogenen Daten gelöscht werden müssen, um gesetzlichen Anforderungen zu entsprechen.

Wenn wir Ihre Daten an Dritte weitergegeben haben informieren wir diese über die Löschung, soweit dies gesetzlich vorgeschrieben ist.

Bitte beachten Sie, dass Ihr Löschungsrecht Einschränkungen unterliegt. Zum Beispiel müssen bzw. dürfen wir keine Daten löschen, die wir aufgrund gesetzlicher Aufbewahrungsfristen noch weiter vorhalten müssen. Auch Daten, die wir zur Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Rechtsansprüchen benötigen sind von Ihrem Löschungsrecht ausgenommen.

**Ihr Recht auf Einschränkung der Verarbeitung**

Sie können, wenn die gesetzlichen Voraussetzungen vorliegen, von uns eine Einschränkung der Verarbeitung verlangen. Dies ist insbesondere der Fall wenn

* die Richtigkeit Ihrer personenbezogenen Daten von Ihnen bestritten wird, und dann solange bis wir die Möglichkeit hatten, die Richtigkeit zu überprüfen;
* die Verarbeitung nicht rechtmäßig erfolgt und Sie statt der Löschung (siehe hierzu den vorigen Abschnitt) eine Einschränkung der Nutzung verlangen;
* wir Ihre Daten nicht mehr für die Zwecke der Verarbeitung benötigen, Sie diese jedoch zur Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung Ihrer Rechtsansprüche brauchen;
* Sie Widerspruch aus persönlichen Gründen erhoben haben, und dann solange bis feststeht, ob Ihre Interessen überwiegen.

Wenn ein Recht auf Einschränkung der Verarbeitung besteht markieren wir die betroffenen Daten um auf diese Weise sicherzustellen, dass diese nur noch in den engen Grenzen verarbeitet werden, die für solche eingeschränkten Daten gelten (nämlich insbesondere zur Verteidigung von Rechtsansprüchen oder mit Ihrer Einwilligung).

**Ihr Recht auf Datenübertragbarkeit**

Sie haben das Recht, personenbezogene Daten, die Sie uns zur Vertragserfüllung oder auf Basis einer Einwilligung gegeben haben, in einem übertragbaren Format zu erhalten. Sie können in diesem Fall auch verlangen, dass wir diese Daten direkt einem Dritten übermitteln, soweit dies technisch machbar ist.

**Ihr Recht auf Widerruf der Einwilligung**

Sofern Sie uns eine Einwilligung in die Verarbeitung Ihrer Daten erteilt haben, können Sie diese jederzeit in unserer CMP 

[Cookie Einstellungen](#) mit Wirkung für die Zukunft widerrufen. Die Rechtmäßigkeit der Verarbeitung Ihrer Daten bis zum Widerruf bleibt hiervon unberührt.

**Ihr Widerspruchsrecht gegen Direktmarketing**

Sie können außerdem jederzeit Widerspruch gegen die Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten zu werblichen Zwecken einlegen (“Werbewiderspruch”). Bitte berücksichtigen Sie, dass es aus organisatorischen Gründen zu einer Überschneidung zwischen Ihrem Widerruf und der Nutzung Ihrer Daten im Rahmen einer bereits laufenden Kampagne kommen kann.

**Ihr Widerspruchsrecht aus persönlichen Gründen**

Sie haben das Recht aus Gründen, die sich aus Ihrer besonderen Situation ergeben, der Datenverarbeitung durch uns zu widersprechen, soweit diese auf der Rechtsgrundlage berechtigtes Interesse beruht. Wir werden dann die Verarbeitung Ihrer Daten einstellen, es sei denn wir können – gemäß den gesetzlichen Vorgaben – zwingende schutzwürdige Gründe für die Weiterverarbeitung nachweisen, welche Ihre Rechte überwiegen.

**Ihr Beschwerderecht bei einer Aufsichtsbehörde**

Sie haben das Recht, eine Beschwerde bei einer Datenschutzbehörde einzureichen. Sie können sich dazu insbesondere an die Datenschutzbehörde wenden, die für Ihren Wohnort bzw. Ihr Bundesland zuständig ist oder die für den Ort zuständig ist, an dem die Verletzung des Datenschutzrechts stattgefunden hat. Alternativ können Sie sich auch an die für uns zuständige Datenschutzbehörde wenden, dies ist:

Bayerisches Landesamt für Datenschutzaufsicht (BayLDA)

Promenade 18

D-91522 Ansbach

**15\. Kontakt**

Für Auskünfte und Anregungen zum Thema Datenschutz stehen wir bzw. unser Datenschutzbeauftragter Ihnen unter der E-Mail [datenschutz@jochen-schweizer.de](mailto:datenschutz@jochen-schweizer.de) gerne zur Verfügung.

Wenn Sie mit uns in Kontakt treten möchten, erreichen Sie uns im Übrigen wie folgt:

Jochen Schweizer GmbH – Datenschutzbeauftragter –, Mühldorfstraße 8, 81671 München

**16\. Anhang: Technikhinweise**

Technikhinweise zum Löschen von Cookies

Internet Explorer:

* Anleitung unter [http://windows.microsoft.com/de-de/internet-explorer/delete-manage-cookies#ie=ie-11-win-7](http://windows.microsoft.com/de-de/internet-explorer/delete-manage-cookies#ie=ie-11-win-7)

Mozilla Firefox:

* Anleitung unter [https://support.mozilla.org/de/kb/cookies-erlauben-und-ablehnen](https://support.mozilla.org/de/kb/cookies-erlauben-und-ablehnen)

Google Chrome:

* Anleitung unter [https://support.google.com/chrome/answer/95647](https://support.google.com/chrome/answer/95647)

Safari:

* Anleitung unter [http://help.apple.com/safari/mac/8.0/#/sfri11471](http://help.apple.com/safari/mac/8.0/#/sfri11471)

Newsletter abonnieren und 10 € Rabatt sichern

[FAQs](https://kundenservice.jochen-schweizer.de/)[Kontakt](https://www.jochen-schweizer.de/ContactForm/JS_KONTAKT/l/sx94k)[Zahlungsarten](https://www.jochen-schweizer.de/bezahlung/zahlungsarten/l/6wy78)[Über uns](https://www.jochen-schweizer.de/unternehmen/ueber-uns/l/7pk9h?selectedTab=unternehmen)[Magazin](https://magazin.jochen-schweizer.de/)[Jobs](https://career.jsmd-group.com/)[Partnerprogramm](https://www.jochen-schweizer.de/partnerprogramm/affiliate-partner/l/dapo7)[

PAYBACK](https://www.jochen-schweizer.de/infoseite/payback/l/ueyrz)[Versand und Lieferung

](https://www.jochen-schweizer.de/versandinformation/versand-lieferung/l/ebv23)

* 
    
* Rechnung
    
* 
    
* 
    
* 
    
* 

Häufigste Suchbegriffe

Online Hilfe

Bitte aktivieren Sie JavaScript um alle Inhalte zu sehen.[Wie man JavaScript aktiviert](https://www.enable-javascript.com/de/%20target=_blank)
